LIHKG 箍牙集中討論區6

上個post 1001咗冇人開 咁我開
歡迎各位繼續討論/發問有關箍牙問題

就快上箍 緊張又期待

睇左專科佐敦黎xx
佢話我上排哨牙加牙骨突同下排唔齊,箍牙要上下各剝兩隻
因為我19歲,所以佢話要箍起碼3年
我依種case揀隱適美效果係咪冇咁好？
上排牙唔剝得唔得

同你ex7actly一樣情况 （上排哨牙加牙骨突同下排唔齊）
我仲要係嘴突
我之前consult過傳統 又係話2年半至3年
但consult完隱適美 仲要睇埋自己個clincheck(video)
都係要剝4隻 但都係箍兩年咋喎 效果同傳統一樣

上排牙一定要剝 因為你下排剝左 上排唔剝嘅話會咬合唔齊 其實使唔使剝係睇啲牙夠唔夠位 啲牙大粒/牙骨突就通常都要 目的係收返上排牙入去 而下排牙都剝係要對返咬合 你個醫生冇同你講咩 呢啲野consult醫生個陣已經話比我知

上一個post變成某間診所廣告帖咁濟，
頁頁都見到有人問有冇一齊去
上咗傳統箍25日，無損無痱滋，
星期六就去第一次覆診

睇多兩個牙醫問下意見囉，
我之前都見過一個話唔剝都得，
但係要磨幾隻牙。
之前上網睇過過磨牙效果可能會無咁好，
所以無考慮到個間。
我29歲都係話箍年半至2年。
你19歲點駛箍咁耐

箍咗年半 個嘴仲係有啲突

唔該咁多位
我搵多幾個醫生consult先再決定

留名

箍緊第二個月 好想個下巴快啲長左尖左

會嫁咩？

本身有冇剝牙？
定啲牙仲未收哂入去？

妖同我一樣，唔知係咪箍嘅問題

唔會架咩 我見啲人都會

好期待
但我本身面長 希望唔好再拉長我塊面

唔知我啱啱先箍咗3個星期多啲。
有啲醫生話係睇番你原本啲牙係點，同有冇剝牙。
不過我無期待呢樣嘢
有就當bouns

正常如果剝都要上下一齊剝，唔係可能影響咬合
不過專科箍唔知係咪要耐d，因為佢睇既因素多d
我之前consult過中環一專科傳統，佢都話我要剝6-8隻牙箍最少三年
我最後箍左普通科Invisalign 無剝牙唔洗兩年會搞掂

準備上箍前
我照x光見到有4隻牙喱埋左係4邊 比醫生睇之後會點？ 係咪要加錢mok左先架？ 21歲

個4隻應該係智慧齒啦，
通常都建議剝。
如果唔係箍緊或者箍完佢生出黎都係會撞亂啲牙。

新post留名

要加幾錢倒？

尋晚上咗上排牙箍，今朝諗住咬方包果陣對門牙痺到

通常無橫生就千幾蚊一隻，
如果橫生就可能3千幾一隻。
我窮
所以去菲臘牙科剝，
4隻加埋覆診拆線唔駛300蚊

之前箍過但門牙突番出黎
有無邊間平既介紹

加油呀大家
箍完一定會覺得辛苦冇白費到

點解可以差成十幾倍
但我就快交張x光比箍牙個牙醫 到時我話去第間 會唔會比佢玩足年幾兩年

其實唔只差十幾倍，
不過菲臘牙科係牙科學校，
通常係由學生操刀去剝。
你咪到時聽下箍牙醫生點講囉，
有啲會話箍箍下再睇下駛唔駛剝。
你係專科醫生度箍？
如果係佢通常都係介紹你去其他醫生剝牙。

剝智慧齒唔平呀，如果未生出黎你問下醫生洗唔洗剝住先啦
我剝上排1700，下排開刀4500
不過醫生手勢好好

我個fd箍緊Invisalign lite $28000
又係以前箍過無帶固定器走左位

下星期一上箍，本來好興奮好期待，但前幾日剝牙俾個牙醫𠝹到個口入面損晒，而家心情差到hihi

我走位唔算走得勁 但一睇番以前啲相
我接受唔到
你朋友個間係邊區同箍左幾耐
同埋cool 隱適美一定貴過cool 傳統個隻

係咪無帶固定器
佢同我係同一個醫生箍，好似要箍半年，我個醫生淨係做invisalign無做傳統。我唔知傳統重箍係咩價😂

呢度啲所謂介紹來來去去都係個幾間，
有啲好落力日日黎講。
真心想搵就去多啲唔同討論區睇下啦。

有呀 淨係夜晚用 半年諗得過
想去睇下 求介紹

你係頭一年都淨係夜晚？定之後先咁？
如果之後先咁都走位😱😱😱😱😱

你地甩粒粒會即刻返去覆診 定等到下次覆診先再整 我門牙個粒2個月就甩一次 好麻煩

聽日打返診所問啦，如果甩個個位醫生覺得係重要會叫你返去幫你整返。咁耐以黎我甩過一次，都係打返去問

想問下完左藍色圈圈之後
上戒指食唔食到野
定同藍色圈圈程度一樣

有無人箍過荃灣黃欣諾

上戒指食到嘢 不過感覺好似墊高咗咁樣
我個人係咁

之前google過佢
見到成個baby condom post d 師奶係到圍插佢

我上網過睇價錢真係平嘅，
不過見醫生要俾100蚊。
我睇番大部份鬧佢都係幾年前，
想試咪去見下囉，
應該見完面都可以返去諗下。
覺得態度唔好或者信唔過咪第二個醫生。

我會打電話問咗先，
你食啲咩2個月甩一次？
我門牙好少咬嘢，
通常都推去後面用大牙咬，
因為大牙墊高咗，門牙咬唔埋

天生冇左2-3隻牙
點搞好
箍完要種
好貴
諗緊返唔返大陸整

返大陸除非搵診所，
如果去搵朱咪咪或者大醫院都唔係平。
可能平香港普通科醫生少少，
但係叫做係專科醫生跟進。
利申：係咪咪姐度箍緊

我前日上完圈圈好痛
上下排各mok 兩隻
有哨牙
下星期上箍會唔會好痛
透明粒鋼線同鋼粒鋼線有冇分別
我係上透明粒

有冇人冇mok智慧齒？

我中學時已經長曬出黎，仲生得好正常
牙醫話唔洗mok，但係我又想棚牙收入d

想知菲臘牙科會唔會幫我種牙？
如果佢有得幫手種牙
我慳好多

你可以打電話去問咗佢地仲收唔收種牙嘅教學病人先，
如果收你先再清晨去排隊攞籌見醫生，
到時佢地會睇你個case睇下收唔收。
依家見一次診金係50蚊。

想問下一日會刷超過2次牙嘅人，
係咪都會每次用牙膏？
我頭先同朋友講我一日刷5次牙都有用牙膏，
佢話會太多。
但係我問姑娘又話5次都要用牙膏

今上上左橡筋 拉埋個剝牙果個洞
而加痛到hihi
同上藍色圈有得揮

巴打你箍左幾多個月先上橡筋？

唔該曬你先，答得好有心
其實我就係睇完菲臘牙科，佢建議我出去箍左牙先，佢地話我再番黎收既機會好大
但我唔記得問係鑲牙定磨平兩邊牙套落去

9月拆cool啦🤤cool左3年幾

你幾時去見過醫生？
佢地7月有同中大專科診所合作收箍牙教學病人，
不過已經截咗喇。
如果佢建議你箍牙先，
咁你咪去見下其他醫生睇下有咩建議囉。
但係佢有冇話係箍緊定箍完先再返去？

有無屯元天推介？

其實都未上晒箍
除左門牙未上之外都上晒
上個月先剝完牙

想問大家 剝左4隻牙個兩個lon 箍幾耐先拍返埋？

我剝4隻 4隻全部智慧
上面兩隻10秒完
下面兩隻要開刀 半粒鐘

cool 左年半 mock 左4 隻 暫時覺得自己靚仔左

而家仲邊會番大陸 平又吾係平 質素又冇得比

半年到

上咗箍3日 上下牙咬合唔正 正常？
好似無個位係咬到咁

你唔係因為咬合唔正先走去箍咩
比啲時間佢啦

係呀 我以為係咩問題姐 thanks

生得正常應該好快手😂
我上排開刀剝個下幾秒，下排開刀擘大左個口十分鐘就搞掂
如果你箍牙想收返入d牙/個咀
有智慧齒應該建議剝智慧齒先，second choice先剝小臼
你問下你個牙醫可唔可以剝

剝4隻智慧齒個變化會大過 4隻普通牙？

我估因為齒慧齒本身無乜用，而且有機會影響埋其他牙
牙醫一般都叫你剝左佢
遲又要剝早又要剝，所以會選擇剝智慧齒先掛
不過有d人係剝晒8隻，剝小臼會見到有窿，要時間箍返個窿

其實唔關事，如果計埋智慧齒我剝咗8隻。
通常建議剝智慧齒嘅原因係唔可以正常生哂成隻出黎，（橫生）
咁就有機會頂到前面隻大牙蛀牙或者頂亂啲牙。
而剝小臼齒係你本身啲牙已經唔夠位生亂咗或者突出黎，
剝完令啲牙有位置可以收番入去。

岩先去左consult荃灣梁醫生
覺得佢幾nice 講解得幾好
即刻做埋牙模同x-ray
我係倒及牙 佢話唔算嚴重 可以揀箍傳統/透明
不過d時間真係幾難約

佢真係勁多人睇
每次去都等半個鐘以上

我箍隱適美嘅 有四隻智慧齒
但牙醫只係叫我剝上排兩隻
打橫生嗰兩隻反而話唔需要剝
見你地話箍完會移位 咁我是咪玩完

我上星期睇
佢叫我箍番d位出黎箍番正d牙先搞會好d

你個醫生是否老醫生，有時老醫生做法較保守。好耐之前以前我一直都睇開一個老醫生，佢知我有3隻智慧齒是橫生，其中一隻更揭起左好少好少既肉，造成有個好細既窿藏到野。但佢都同我講話唔洗剝，因為佢頂住前面隻大牙唔會生到出黎。
又或者會唔會係你智慧齒近神經線，所以唔幫你剝？
要相信你既醫生😂

箍左兩年 幾時先拆得

覆診真係快好多。
今日第一次覆診，
唔駛半個鐘就走得。
依家仲係有8隻牙未痴矯正器，
醫生話要等其他牙拉後啲再痴。
第2個月要繼續順順利利
上緊鐵線時有覺得緊咗，
但係之後仲食到kfc，
希望聽日咬到嘢食

Thanks 加油呀
我聽到種牙既過程都驚

想問cool隱適美係咪冇用

如果係哨牙,未必會箍到好理想
我自己之前哨牙,睇條隱適美片係幫我拍到上下排幾靚,
但係到最後出到黎 差好遠囉同條片
但係醫生又無話我進度唔好,次次覆疹都話進度幾好..

之後我去第2度剝牙,另一個醫生話因為我上排牙骨突, 箍牙改善唔到幾多,
個醫生話骨突係要切左佢先會有明顯拍入去既效果
但係箍牙個個醫生無同我講過呢啲問題
呢樣野我唔知傳統會唔會有分別啦

不過如果你只係亂,隱適美我覺得絕對OK

其實我係下排少左隻 同埋覺得上排有少少突

我唔知種牙係點
祝你快啲搵到間好牙醫

隱適美ok嘅，近幾年都多人做。
傳統效果會收得好啲，當然都要睇醫生技術啦。
如果你唔嚴重隱適美都可以嘅。
不過我自己就箍緊傳統

Thx 唔該曬你呀

咁最後係點樣唔理想 想知d牙最後係咪都齊哂對到中線？

其實係齊晒架
又唔可以話唔滿意,因為睇返以前既相又真係改左好多

只係佢條片同我而加真係有啲分別 不過有啲人都話唔會完全做到條片咁既效果
上下排牙既差距 條片: 得小小 現實: 比條片多小小再小小

我堂家姐都係隱適美,都係哨牙case,佢都覺得拍得唔夠入
同埋牙肉問題,如果本身笑會見到好多牙肉,
亦都唔好預會改善到好多

可能係個醫生一開始無同我地講呢啲問題
個時真係唔知咁多,箍完先開始搵呢啲資料睇

唔嚴重隱適美可以做到效果

醫生之前都話只可以箍齊番 同埋都係改善唔到牙肉問題 佢話可箍可唔箍 原因係原本牙有50分 箍完最多都係70分 唔會去到100分wo

retainer爛咗

留名
準備下星期約醫生

咁我覺得係你個牙醫問題
一開始個牙醫已經同我講明用隱適美個效果會收得冇咁入
傳統個拉力會勁啲，收得好啲
個嘴型都會靚啲
所以我諗都唔諗就揀左傳統

快d去整啦，唔好因為爛左又懶拖下拖下就唔帶
之前箍咁耐心機就白費

牙肉問題而唔想做手術，
可能都係傳統同骨釘先改善到啲，
但都應該去到100分。
自己覺得隱適美只適用於本身問題唔大嘅人，
始終覺得係無傳統效果咁好。
但係有啲醫生唔講嫁，因為佢地淨係做隱適美，
上網都睇過有人講有醫生進度跟唔到3d圖但都話ok。
所以要小心揀醫生啦。
通常有經驗嘅醫生唔會淨係做隱適美，
因為傳統其實比隱適美要嘅技巧多好多。

搵番你箍牙個醫生啦，
通常有得俾錢配番。
你戴咗幾耐爛咗？

我專科箍牙無包洗牙
想問下有無洗牙推薦

改善唔到呀 已經問過專科了 想喊 佢話只可以做手術 但我唔想做

你係好嚴重？
我睇過一個youtuber係愛康健做，
佢係骨性爆牙又係露牙肉好勁。
箍咗2年佢話有改善，不過仲箍緊。
你可以去youtube睇下佢條片，search愛康健就有。
不過效果一定唔可以同做手術比。
同埋佢片個價錢唔update，依家去貴多幾千。
再唔係你見多幾個醫生問下意見啦。

我都係哨牙 下排唔亂
我冇剝牙 開頭個plan係淨係磨上排牙
後尾個牙醫改左個plan 話因為牙突有啲突 睇落嘴突
宜家要磨埋下面 拉兩隻唔同橡筋 將下排收入去 再拉埋上排 話想幫我盡量收到最入

本身以為都有排箍 點知total得廿幾個箍 一星期換一個
宜家箍左三個月已經箍左一半 岩岩拉完下面個排 轉拉上面 自己睇都入得都幾多
個醫生會mon住拉成點 會睇下個嘴成點
上次話遲下可能會再拉翻下面 盡拉入去
宜家上面哨牙都齊翻好多

聽完你咁講又有啲擔心 希望個效果出嚟會滿意
Refinement 個陣冇再幫你收入啲？

唔好意思 會離左題
我想問問 元朗藍XX／鄧XX 洗牙得唔得
希望有人答 我爬post見到佢地箍牙既手勢唔錯 所以想知道佢地洗牙得唔得

發覺好似自從箍左牙之後 呼吸都有d辛苦 會feel到呼吸緊 姐係個鼻同喉嚨成日都好緊咁 好辛苦 唔知關唔關事其實
下星期拆箍 唔知會唔會好d.... 有冇人同我一樣

依加做幾錢到

掂 不過有啲貴

洗牙大約係幾錢左右？ 洗得乾唔乾淨？最怕洗唔乾淨又要搵過第二間

490一次
乾淨呀 佢好細心的

cool緊隱適美而家第12/35套
過左1/3但好似覺得冇乜點郁過
每次換新cool都只係第1日果時覺得有少少緊
之後就完全冇感覺

請問你係講緊藍XX定鄧XX

鄧醫生 不過前幾日去覆診聽到姑娘話宜家要等到11月先有位

唔係掛 洗牙都要等到11月？

唔quote 喇 太長
係呀 佢係好full booking ga
我初初約consult都等左成兩個月

咁元朗仲有無邊間好 我趕住洗 好多牙石
btw 想問埋 你地個牙醫幫你地洗牙會唔會帶手套？

會有醫生唔帶手套晚既咩，唔係呀嘛...

唔知 我個日補牙 無流血 或者佢已經消毒過掛？
佢補得幾好 唔差 但係我唔敢搵佢洗牙 始終洗牙會流血

正常有冇血都要帶手套掛

我個陣都覺得怪 個姑娘有帶 但係佢無
算啦 我唔敢再搵佢

半年多啲

箍牙去到尾期個陣係咪其實唔痛
去到尾我念個形都出左黎 都係得番啲微調姐

快d去整啦！
不過整一套都3-4K

希望有屯門友解答到你

咁快啲去搵番原本個醫生配啦。
唔好遲太多，如果唔係啲牙郁咗就大件事喇！

上排哨加亂，下排一隻歪左。
搵專科大概要幾錢啊？
第一次係比幾多成？

死啦 啱啱手痕攞禁下隻牙之係咯一聲 宜家好似鬆鬆地 會唔會係甩咗

箍左一個月 5號會去拉緊

突然諗起牙醫話我箍完都唔會大分別好sad
因為我牙係齊但我牙骨突同嘴唇突

有冇人係剝3 隻而唔係4隻
效果會唔會差好遠

唔大分別你仲整
呢個情況應該要打骨釘，
醫生點講？

已經箍左三年幾
係咪個個箍完 牙醫都會幫你磨平d牙嫁？

有冇專科嬌形牙醫推介
想整好d 打骨釘果d

我都係倒扣啊，你簡左透明定傳統？佢有無講兩種分別幾錢？

傳統35000
陶瓷39000

有冇人用過牙線機？
係咪真係有用，會唔會痛既
我見yahoo團購有得買PHILIPS空氣動能牙線機 抵唔抵買

我箍透明粒3萬8包骨釘

我用緊panasonic水牙線機，
總比無用牙線好嘅，
箍緊牙用牙線又唔方便。
格下價，
我無買唔知抵唔抵。

有無人係盈健 or 健匯牙科 cool 過？
我屋企人係做呢間 . 有親屬 discount
但唔知邊個好

同埋 d 牙太哨係咪做唔到隱適美

透明粒係咪 d 粒粒透明 但條線都係鐵線？

我剝左4隻牙 遲下打骨釘
因為我因爲個嘴好無自信自卑 會比fd講笑話似猩猩
雖然講得笑 但都會有小小唔開心
有小小改變都好

太哨做算做到都唔好做隱適美啦，力水唔夠傳統好

係啊，但唔係好覺眼
但啲粒粒厚過鐵個款

如果會打骨釘，
應該唔會無好大分別嫁啵，
你上網search下骨性暴牙，
係台灣都好多blogger用打骨釘加箍牙都改善咗好多。
香港有個youtuber都有拍片講骨性暴牙，
都係我前幾頁講係youtube search愛康健，
你可以睇下你原本同佢分別大唔大，
不過佢好似係打2粒牙釘咋，都覺得比以前好好多。
你開頭揀呢個醫生唔係對佢有信心先係佢度做咩？

透明粒都有幾種，
有樹脂，水晶，陶瓷。
陶瓷粒最唔明顯同無咁易染色，條線都係銀色。
但係我個間轉陶瓷要加4千，
所以我箍番銀色粒算

通常淨係有得做隱適美個啲都會同你講做得。
但上網睇過好多blog（部份牙醫，箍人嘅人等等），
都係覺得傳統效果係會收得靚啲。
同埋傳統其實需要嘅技巧多啲，
線要拉幾大力點樣拉等等可以睇住你個進度去整。

唔一定嘅，
我見3m個隻陶瓷粒都好靚，
不過要加4千我先無轉

專科?

我用陶瓷加鋼線，唔講啲人都睇唔到
又係要加4千，total3萬2全包

我都係睇左好多台灣blogger改善好多 所以一心期望 點知牙醫話我無可能好似上網睇個啲咁大變化
我媽死都要我依間整 話依間好

我唔駛成日見人，4千太貴了，
所以用番鋼粒算。

咁都整緊，唔好諗咁多啦
應該唔會無咩分別嘅，
可能佢唔想你希望愈大失望愈大姐。

多4千箍2年，除外都係每月百幾
每月分期比錢都唔係好覺

有冇好既牙醫介紹

陶瓷同透明 邊個好啲

陶瓷 染咗色，換一次橡筋就無事

聽講都係鋼粒最好力，其次係陶瓷粒。
如果係樹脂粒好易染色。
我之前問過2間香港牙醫，
都只係話鋼粒同透明粒幾錢，
無仔細講透明粒係樹脂水晶定陶瓷，
你有需要都係問清楚好啲。

其實上排同下排嗰兩種橡筋嘅作用分別係咩？

所以其實染色都係染咗落橡筋到？
除咗咖喱 咖啡奶茶呢類 仲有冇咩好易染色

好多年前未有陶瓷，
多數樹脂，見到有人啲粒會變黃，好肉酸

係
所以好怕整黃啲粒粒/清潔得唔好整黃排牙
本身啲牙已經唔係白

我上個月上箍，
慣咗食完嘢用水浪口，
有日飲茶就用茶浪口，
返屋企照鏡時想喊，黃咗勁多
努力刷番2個星期先白番少少少少。
好唔開心
除咗唔好用茶浪口，又無為意有冇咩染色，
因為我上個月第2個星期食完星洲炒米之後就黃到見醫生

睇第一個po決定去箍
唔知去到第幾個po拆得

有冇人分享下箍完牙後漂白牙心得
貴唔貴
係唔係真係白好多
keep到幾耐

剝完牙個窿大約箍幾耐先埋口
好想快啲箍完

求sis話我知邊間
唔方便係度講既話我可以留tg

幫我箍隱適美個牙醫都幾nice
唔係話出名嗰啲 但真心覺得都好細心下
最緊要揀到個啱你嘅 consult多幾個牙醫就會搵到有咩分別
唔開名喇 巴打有興趣先tg我啦 @skunnn

同求

我中學時期箍過，但宜家仲係嘴突同無下巴 有無巴打有專科介紹

我遲d會漂，個醫生比左sample相我睇，心郁郁
佢有分診所醫生漂同家居漂，價錢差一大截
不過我應該會揀診所醫生漂，我見我fd漂完白左好多

絲打有無話想邊區先？
我箍緊隱適美38k，就箍完，暫時好滿意
你可以去做個free consult，再搵多幾個醫生比較下
不過我個醫生3間診所地點都唔係話好方便

有透明既瓷架咩
唔係一定係白色架咩

菲臘收左我
建議箍隱形個隻 但三萬二起標
叫我自己諗下鋼牙定隱形

點解都咁貴既

我見3m個隻係白色囉，
但係牙醫講透明粒唔知係咩物料。
我建議問清楚姐

上個月合作個計劃？
隱形即係隱適美呀？
你自己本身想箍傳統？

佢上個月有個同中大專科診所合作嘅計劃，
我問過菲臘答唔到我咩收費，
所以無去到見。

係sd email 去排隊檢查架
我唔知係咪呀

係呀，上個月嗰個。
佢開頭答唔到我價錢，
所以同佢地取消咗申請。
咁consult完駛唔駛剝牙？

唔知 鋼 , 透明粒 , 陶瓷 每級大約差幾錢

為左靚我應該點都唔揀鋼
朋友又話我咁貪靚 不如索性用隱適美
好想快d 見醫生
約左星期一

我睇返堆野
鋼牙就兩萬咁上下
隱形就三萬二起標
暫定剝一隻 但要照晒x光咬埋模先知實際
我牙骹鬆左 唔痛就無事
痛或者有一日聽到d骨郁個陣有奇怪聲就要打返去book時間check 之後做手術

巴打知嘅野咁詳細
今日去睇佢都收咗我呀 不過除咗同我講收咗我 同價錢大約2萬就咩都冇講

我係比個後生四眼仔睇之後比個教授睇呀

Cool左年半咩事都沒
效果好好
利申 傳統型鋼cool

你啲牙問題唔嚴重又負擔到咪隱適美，
如果想效果好啲都係傳統好啲，怕肉酸咪陶瓷粒，
其實都ok，你可以上網睇下人地啲blog，
陶瓷唔會好明顯

2萬ok啵，剝一隻唔會左右唔平衡？

我有一邊大牙無出 入面應該無智慧牙個d
夠位掛？

陶瓷粒如果露齒笑影相其實係睇唔到(除非大頭)
真人唔留意去望其實都唔明顯

我個人覺得用隱適美要好高自律
經常又戴又除 戴同除之前又要刷牙同洗個箍
仲要每日戴足22個鐘？
食個零食/飲杯嘢都唔知除唔除低好
唔除又怕整污糟個箍

當然揀傳統都要每餐後清潔 但感覺上冇咁煩
最後都係要睇牙醫嘅建議

係啊，星洲炒米過類野

起碼上年

佐敦
幾細心，面診好似唔使收錢
我就俾咗一萬蚊，之後每個月比＄1000分期
信用卡都可以分期

有冇用骨釘？

牙醫話就拆得,但仲係無下巴。自己覺得上排仲有少少爆出嚟，不過牙醫又話少少好正常

冇用到，嗰陣唔識分普通同專科，去左普通牙醫，但原來我係骨暴同下巴後縮，個醫生又冇同我講，箍完淨係令到啲牙齊左，其他無變 係咪得手術可以解決，定係骨釘可以改善好多

巴打本身有無後縮問題

我個牙醫都係咁 所以我而家死都要叫佢幫我整入啲

lm 準備參軍

你可以揀去見多一兩個牙醫聽下意見，
感覺會穩陣啲

真，我都覺得隱適美麻煩過傳統，
效果又無咁好又貴啲。
所以我都係做番傳統算

有啲牙醫係唔會理外觀，
只係箍齊咬合無問題就算。
你可以咬埋棚牙度下，
上下排中間差幾多mm，
再睇下係咪真係算哨。

要睇番係個嚴重程度，
打骨釘可以改善骨性暴牙，
但都好睇醫生手勢，
建議睇幾個醫生問下意見。

請問有冇處理骨釘手勢好既專科？我book左梁x志，伍x山，岑儉，下個月先有得見

無呀 早排食物敏感
頭先要搵睇開個西醫覆診
佢叫我係咪箍牙都要食多d野起碼重多5磅
唔係會出事
箍牙既話就要再重多d先好去

想問下有無係香港箍 但唔係香港讀書既巴絲?
你地係邊間箍?
我想箍但係睇開個牙醫一聽到我話係英國讀書就唔受我
我一年都返香港幾次 差唔多一兩個月就會返香港一次

可唔可以講埋姓咩
sis都係骨哨?
箍完之後收到嘴仔?
thanks

之前睇過個blog個blog主都係英國讀書，跟伍X山箍

你應該真係好輕
但係我都唔知原來箍牙同體重有關係。
咁你食多啲嘢啦

介唔介意講邊間

上星期見完專科
要剝6隻牙連埋2隻智慧牙
我係骨性加咀突 但牙齒好齊
開價傳統56000 透明粒64000
連骨針4000 x4
Retainer 3000
剝牙又要出去剝
好貴呀

搶錢咩

用鋼其實最好

香港專科收費係咁上下，
如果你想平就一係搵香港普通科牙醫 （即係有得洗牙剝牙個啲），
一係就返大陸搵公立/私立醫院專科（價錢平過香港普通科少少）

頭先見完牙醫，佢話進度有d慢，要我一個月去兩次，我屌

佢地係驚我上左箍之後食唔到野會更加唔夠能量就易暈
鬼叫我由細到大唔吸收咩

我媽種牙今日陪佢去覆診（醫生係我箍牙個醫生），佢話9月會有promotion，有興趣箍隱適美既有介紹人介紹可即時-$2000，可連埋coupon使用，即係最高可即時-$3000。有興趣既可以約見醫生做免費檢查先

剛上箍
但佢無箍智慧齒係咪正常

巴打佢全名係咩？

兩年前我去沙田陳x信果到睇
佢同我報價80000

上咗箍都係可能頭一星期唔係點咬到嘢，
可以食流質或者比較軟嘅食物嘅。
怕嘅咪搵定啲代餐，應該夠營養掛。

你好彩無係佢度整，
一google全名就幾個都話唔好
專科收費真係唔平，好似4-5萬係基本，
十幾萬我上網都見人問過。
有錢負擔到咪得，最緊要搵到個好醫生。

伍富山

今日加 attachment 同用第二 set 箍
除嗰陣痛到死 或者仲未拿捏到技巧
上返之後咬膠又係好痛

正常架，慢慢就習慣。通常第三日就唔痛

聽人講第二set好似先開始痛 第一set好似廢

想問有無人知邊間專科診所會寫介紹信去公立醫院做正顎手術
菲臘而家好似唔收人了

一直都好想箍 但下年初會去外國半年 應該依加整定返嚟先？

牙用一世既 我都諗住照箍啦
鬼叫自己係骨性哨咩
唔想咀突突

營養同能量係兩樣野呀佢地話

返黎先啦，差不多每個月要覆診

係咪銅鑼灣果邊?

我去搵尖咀邱xx

咁你聽醫生講食多啲啦

有冇人想一齊去火炭游醫生嗰度箍

我可以做介紹人wo

普通科
大概收費幾多？

游通常30000尾至40000幾 要睇情況 其他醫生就30000蚊到

來問可唔可以就咁拎住張xray去第個醫生到consult架？定係去第二個醫生到consult要重新照xray印牙模

有xray就唔洗再照（如果張片唔係勁耐既話）

我翻大陸箍 剝完牙之後隔離隻牙好撚痛 好似掂到神經線個隻痛 上排牙輕撞下排牙都好痛 而家食野唔可以咬
本身佢同時剝上下排各一隻牙 但只係得上排牙出事
有無人有類似經驗

唔該哂
咁我去到係咪可以reject牙模嗰啲，淨係比張xray consult

游個間，唔洗剝牙最平可以做到$29000，但唔係游跟，係派個𡃁跟，如果要搵返游跟要+$7000。
剝牙case剝一隻+$5000，剝兩隻+$10000，剝三至四隻+$15000。
咁通常剝都好少會淨係剝一隻，如果剝兩隻就即係$39000，剝四隻就$44000。
如果要搵返游既話再加$7000，即係唔洗剝牙$36000，剝兩隻$46000，剝四隻$51000。
如果唔洗剝牙，又唔介意係其他醫生，呢間真係最平。要剝牙既佢唔係最抵，要剝牙又想搵返游既...佢呢個價差唔多係專科價但佢唔係專科。

如果你係去專科度做consult，佢多數要你做返佢個一連串既野（唔係點賺錢）
你最好預早打去問。但普通科多數睇返你之前個張ok

lm

係隱適美？

係

真係專科價錢咁貴
我要剝四隻，仲話一定陶瓷or鋼粒先得

貴啦

搵咗幾間睇，最後去咗馬鞍山

我唔知佢有無做傳統呀，上面講緊個個係invisalign個價

游都好出名，搵佢箍應該ok，不過如果要剝牙又要加$7000都算貴。但如果唔係搵佢箍，個人覺得好似無乜保障咁，佢d𡃁打份工，一陣唔做點算 (純9up)

無喎，你大陸邊間？
我係咪咪姐總店一次過剝4隻都無事無痛，
依家4個都埋咗口。

專科隱適美呢個價錢唔得，
暫時普通科都仲係隱適美貴過傳統嘅。
不過我覺得遲啲隱適美會普及，
因為愈黎愈多醫生做，
又簡單過傳統好多

康圓
暫時剝左兩隻咋 遲d先搞埋另外兩隻
其實真係覺得出左事 聽朝翻去覆診睇下點

間嘢大眾點評網搵唔到嘅
佢地無教你剝牙黎點護理？

智慧齒打橫生 係咪好難cool

智慧齒唔會影響箍牙難度，
只係佢唔再郁還好，
如果佢再生出黎，
有機會頂郁啲牙，
或比較容易有蛀牙。

搵到喇，好似好平
但係我唔敢去
你去到覺得環境點？係有人介紹你去？

我依家第2set箍
下set先開始上attachement
嗚牙比你講到有D驚

我一次過剝4隻
都有其中一隻係咁, 覆診話發炎
之後佢同我刮走D濃, 過兩日就唔痛鳥 (但係岩岩刮走果晚我痛到喊左 )

睇左 林靜怡 趙創波 分別 36000 32000
唔使Mok 牙

前者少 Hea 後者太慢

大家仲有冇意見搵邊個睇好？唔去新界

冇就呢兩個揀一個

Thanks

平 學生哥無太多錢
診所仔 唔大間 d野感覺有d污糟 會見到d醫生係門口食煙
今朝起身隻牙又無咁痛了 佢有講點護理 除左衛生差d暫時都ok

無人介紹架 但上網見到價錢ok 睇左有d香港人介紹 覺得連鎖應該信得過 膽粗粗就去左 佢地好爽手唔拖 第一次去就上箍 個frd係香港照x光去一次 整牙模又去一次 覺得太晒時間

其實咩係第二set箍 我cool左年幾都唔知係咩

On9你真係以為快就好嗎？ 我睇専科，照完x光之後要send 過去外國做consult

我個醫生幾好，樣樣都講得好詳細
可以refer你去見左先，反正唔洗錢可以當去聽下
我唔洗剝牙個陣未有咩promotion $38000
依家佢9月份做緊promo，連coupon+介紹人即減$3000
二人同行仲有優惠

我覺得你無人介紹都敢去大陸啲診所仔真係堅勇
愛康健係貴啲，但係專科專業啲 （平過香港普通科少少），
但係環境衛生我覺得都理想。
正常照完佢地要根據你面型睇番剝邊隻牙出黎效果好啲，
所以唔係快就好
我去愛康健都無拖，
一星期照x光，一星期睇方案+剝牙，再一個星期就上箍。
之後就每個月覆診。
衛生問題其實可以去到好嚴重
不過你都箍緊，唯有祝你順利

佢應該係箍緊invisalign

佢地係箍緊隱適美，
每2個星期轉一次箍。

第一次去就即刻上箍... 不是吧？

其實佢有同我講解左箍牙流程同點解會剝邊隻牙 箍牙流程同注意都有講好多 所以第一次去其實搞左成4粒鍾先走得
但希望都祝我好運啦

Thanks 名？

醫生係Dr Nicholas，介紹人我廢事係度講啦
你留個tg得唔得

呢啲一定要講嘅，
咁你係上完箍先剝牙？
我聽日都要返去搵咪咪姐，
條鋼線斷咗

有興趣
Tg:Hiyourmom

Okok, 做個consult再比較下
岩就箍，唔岩就由佢
醫生唔hardsell

2皮箍唔箍到？

睇你駛唔駛剝牙，
但係香港好似都難搵啲。

有無巴絲有興趣
2人會平啲

係阿上完箍先剝
咪咪姐個邊情況點架 分享下

你剝牙係剝邊幾隻 一次過4次咁癲 我上左箍先剝 第二日隻牙痛到仆街

荃灣姓梁 / 岑 邊個細心啲?

Tg:Currybernard

我都去做個 Consult 先 再揀

大家箍左幾耐 個鼻同下巴先可以連到一條直線

因為證件到期，趕住最後一日上箍
好彩無發炎，無痛
我上排剝中線數去後面第5隻*2，下面剝第4隻*2。
少許倒及同有爆牙牙唔齊。
智慧齒4隻2年前已經剝哂
我無牙痛啵，係軟，一上箍頭一個星期咬唔到嘢食。

我而家就係咬唔到野食 有咩好食好辛苦 日日食粥

意粉

任何要咬嘅野都好辛苦 諗到嘅都係芝麻糊個類

煮林d都唔得呀？

有無人係愛康健李藏珍度箍
箍左7個月 感覺都ok 郁得幾快
可能佢見我頂得順個痛 個力度較得幾大下
雖然有幾次痛到食包都咬唔到
我排牙算煩 但照呢個進度 隨時年半都搞得掂

食得太慢太慢 同埋會痛

快唔=好..
隻牙郁得太快可能會死，到時就要杜牙根
利申：有朋友之前箍牙箍死左隻牙，要杜牙根再做內漂

我頭一個星期自己係屋企蒸下水蛋豆腐咁咋，
仲有食粥食雪糕囉。
一星期好快過

我搵杜藝平醫生
第一個月頭一星期咬唔到嘢食，
但順利過咗。
點知第2個月3日已經斷線，
要再去換線

會有2個窿呀，
個傷口慢慢會好，
而個窿就會隨住箍牙時間收埋。

個窿大概幾耐會收

我箍左半年仲有1cm左右就齊口

睇你情況
通常都係排齊之後先會收番佢

多謝你 我覺得好痛苦

睇你箍傳統定係隱適美，
傳統好似半年至一年，
隱適美好似要一年+先收得埋個窿。

搵啲唔駛咬嘅嘢食咪得囉，
應該都係頭一星期姐，
我第7日已經買盒無骨炸雞食，
係咬成一粒鐘先食得哂姐

拆箍了

請問一次過拔左上左下
拔果時係咩感覺？ (氣氛
藥力幾時過？
藥過左會痛成點？
口水流幾耐？
幾時正常講得返野？

拔完個洞又係點
會唔會幫你封埋佢？
定由佢自動埋口？

唔痛囉完全
但半邊面麻痺

第7日先食得 feel到好痛苦
其實問題係我剝牙係連住兩星期剝 所以我要食14日粥

首先打麻醉針
我好似打咗6定唔知8針
跟住就左邊面，嘴唇麻痺
好似塊面唔係自己咁
醫生就拎個大鉗剝隻牙
剝完咬紗布 走人
最好托住個下巴 因為你feel唔到有冇咬實

我覺得麻醉針都幾痛下
咬左紗布幾個鐘先冇流血
麻醉都係成4個鐘先差唔多退哂
瞓一覺咩事都冇 完全唔痛

剝完牙個傷口啲血會凝固咗做一舊血塊
保護個牙窿 之後個窿就會自己慢慢收細
舊血塊都會自然冇咗
一星期左右就會得返個窿仔

打針真係最痛

我帶定口罩去 打完麻醉之後上車狂流口水

係咪會咁 → 🤤

唔可以咬住紗布幾個鐘嫁
最多咬一個鐘就要吐出黎，
無止血先再咬。

我一次過剝4隻，
感覺係有人搖你啲牙囉，
其實最痛係打針。
如果佢搖緊或者剝緊時你有感覺覺得痛，
要同醫生講加麻醉針。
剝完咬紗布30-40分鐘，
之後吐咗佢睇下仲有冇流血，
唔可以咬超過一個鐘。
有口水有血要吞落肚唔可以吐番出黎，
如果唔係啲血唔會停。
個晚唔可以刷牙浪口，
第2日可以刷牙，浪口要過24小時。
個晚唔好食太熱嘅嘢，可以用另一邊咬嘢食。
如果真係有嘢食跌落個窿到，
唔好撩佢，慢慢輕輕用水試下浪，
浪唔到都由佢。
個傷口會有血塊係上面，
唔好搞佢，係用黎保護傷口。
（全部都係醫生講）
我怕痛，所以剝完牙我係診所坐咗半個鐘，
俾醫生睇完傷口無問題，就即刻食粒止痛藥先。
麻醉藥未過，要用飲管飲水，
因為用杯你個嘴未有感覺，會好易漏水。

剝牙唔影響食嘢呀，用另一邊咬咪得。

清楚明白晒

剝4隻咁點

我見個個剝牙都唔痛 但我係上左箍先 剝完牙上箍嘅牙會痛

剝4隻咪食流質嘢，
我食咗幾日雪糕同粥，
剝牙其實唔影響食嘢，
因為啲牙唔會無力同痛。
所以我隔咗幾日見個傷口無乜事就咬咬咬

大件事 點食肉好

食唔到肉都咬唔開

用大牙咬，
你剝第幾隻牙？
其實上咗箍之後都係要將啲嘢用餐具切細舊再推入大牙咬。

飯 可以食粥
蛋白質 可以飲粉
fat呢?

上排左門牙係#1 拔#4(內爆)
下排左門牙係#1 拔#4(外爆)

我係分兩個星期剝四隻，都係食咗十幾日粥，薯蓉

全部飲粉代替算啦
食咩粥

睇新聞麥明詩都箍牙
佢內箍 好正 完全唔覺眼
點解當初我醫生冇呢個option比我

咩價位？
我都想醫生漂

我2012年中環專科consult，佢報價15萬
唔知依家係乜價呢？

醫生漂$7000兩次，每個section大概做一個鐘倒

要漂幾多次先白雪雪？

知唔知有冇專科肯收箍過一次既人

唔係箍到一半轉醫生先唔肯接手架咩
你箍完拆晒箍 其他應該都肯接

你要咁仔細就問醫生啦，
我唔識答
幾日姐，又唔係要你成個箍牙療程唔食得肉

即係你剝4隻4號牙啦，
咪切細舊用大牙咬嘢食囉。

內箍其實好辛苦，
條脷會好痛。
同埋內箍係貴過隱適美，
香港應該得專科有做內箍 （仲唔係間間都有）。
上個帖有人講過問醫生內箍幾錢，
醫生話要十幾萬。

$7000兩次已經可以白到1-2度

箍過牙想再箍，普通醫生都會接
但你要重新比過一次錢咋嘛
執手尾就無乜醫生肯執，肯既診金都好貴

但我係好多年前架啦，唔知依家會唔會話多左人做會平左
如果仲係十幾萬或者再貴，真係無乜人箍得起

拆左箍
啲牙黃到仆街

2隻呀

點解會咁

窮撚跪求康齒堂介紹人
tg:leung10

#24 #34

咁你右邊個2隻4號牙唔駛剝咩？
剝過智慧齒，真係覺得剝前面啲牙好少事，
又唔腫又唔痛。其實真係唔影響食嘢。

我地有好大誤會

右面完全冇事 只係左邊上下各一

咁你咪用右邊食嘢囉，
診所啲醫生姑娘都係咁講嫁啦

天文學家食法

7000都接受到
係咪即係藍光？
上網見到有款幾千蚊逐隻計 好誇張
家居漂d人話做左唔大分別 所以唔會考慮

你講個隻係咪陶瓷牙貼面呀？好似glam smile個d?
有興趣tg可以我 @kungamui

想問而家做牙貼片/牙套幾錢左右
我prefer做貼片
有冇邊到好介紹？淨係做一隻會唔會唔幫我做

藍光係咪keep到一年白雪雪

牙套同瓷貼都係$7000/隻
我有朋友搵我醫生上排做貼，下排漂白，之後會箍牙
佢聽晚上正式瓷片，好期待！佢依家上左暫時既牙貼都靚左勁多

岩岩剝晒四號牙
箍透明
等傷口好返先去做掃描
唔知做完模之後
個套到幾耐先到呢？

我幾年前都去glam smile consult過，當時係見到forum d廣告，又見佢地d case photo有d係牙唔齊都整到。個時佢地做緊8000一隻，不過佢叫我箍左牙先
我fd話佢今年去consult收$10000/隻

呢d好睇醫生勤唔勤力
之前呢度有巴打話某上過tvb牙醫印完模半年都未有得上箍

Omg 好貴
箍完都2年幾後嘅事咪仲貴
一塊片都咁貴 去邊到嘔出嚟

貴架，箍牙都一年比一年貴

小弟我都有諗過箍牙我預箍2年-3年下排倒及上排哨牙,又唔知有邊間比較好,愛康健呢啲就不了屋企人唔比返大陸,隱適美好似效果又冇咁好(好似係,聽我中學同學講話佢箍左之後下巴尖左但我本身下巴都尖底唔想再尖,所以求推薦

問過岑x話唔收，驚其他專科去到consult都唔收

我覺得隱適美同傳統效果其實冇咩分別
嚴重嘅2種都可以加骨釘
醫生話睇case去建議你用邊種
Consult吓先la

我都係箍隱適美
同你一樣 我下巴本身都尖 但應該都冇咩影響
剝咗4隻牙 我個醫生好細心 過幾日就上箍了
有興趣就搵我傾下

我有個男仔fd係倒及不過唔嚴重，當年介紹左佢搵我醫生箍隱適美。做唔做到隱適美可以搵醫生consult左先

下星期就去搵醫生Consult下先

我都唔知算唔算嚴重要搵醫生consult下先,我冇留意果陣個咀會合唔埋

如果係咁通常都要剝牙好似係

一般Keep到兩年

咁你唔問個牙醫？
照到有智慧齒好正常呀，
醫生有冇建議你剝唔剝？
痴粒粒即係開始箍牙囉，
痴完粒粒咪上鐵線。
定你講緊係大牙入面塞橡筋？
正常洗牙補牙都係上箍之前做哂會比較好。

而家戴橡筋戴後一隻牙 緊撚到仆街

我今日換咗鋼線都冤冤地，
但係都咬到嘢食 （上箍開始第2個月）

想搵專科箍牙
想問下愛康健信唔信得過 定搵返香港醫生
學生冇錢 筆直3萬到

我發現食雪糕真係有啲用 我cool左五個月

剝完牙期間照咬照食完全冇食過粥

佢要啦
之前睇電視個視線一直離唔開佢個口
同埋內箍係超級貴，好似話係隱適美既double

琴日上左條橡筋
啲牙好酸痛又好似好痕咁想搵野咬

我都加左條橡筋喎 好想食炸雞

我自己係愛康健箍緊第2個月，覺得幾好。
不過佢箍牙個抽獎活動唔知完咗未，
抽獎會有現金卷減1-6千（剝4隻牙，少倒及同牙唔齊）
如果完咗俾會員編號介紹好似都有得減1千。
我個case折完2萬3人仔，
剝牙同照xray+ct洗牙另計，
佢洗牙有150/300蚊，我自己就洗150個隻，
因為我無咩牙積，覺得都好乾淨。
不過你自己諗啦，有啲人會覺得只要係大陸箍一定死
我見過都多香港人去，同有外國人去（黑皮膚同白皮膚都有）

好 一陣如果經過甜品站就買杯食先

我上年暑假前開始箍
本身佢話一年上下三個月
但dse懶得滯成日無去
計埋呢家都係去左8次上近
唔知呢年去足會唔會快啲
個醫生同我講帶足啲橡筋就會好快

有冇人係第二次箍？
箍完幾年移哂位想箍多次隱適美
有冇介紹？

如果移位唔多可能箍到Invisalign Lite，平好多
有興趣可tg我攞多個參考 @lungamui

@kungamui

Sorry冇tg
可唔可以講下點解唔箍得

咁唔緊要，你勤力啲刷乾淨牙就唔怕。
就算到時要補牙醫生都有辦法。
我成日係醫生幫我整緊時照問嘢
或者你下次上緊床時問，或者走時問下醫生囉，
正常醫生都肯答問題嘅

我無話唔箍得呀，我話如果移位唔多既話
你又想箍隱適美，可能可以箍到Invisalign Lite
Invisalign Lite比Invisalign Full平一大截
依家有$1000coupon，我個醫生有介紹人可即減$2000

我都係箍咗牙先整蛀牙，冇問題

Tg add 我，想cool

有冇食到呀

聽日要拔智慧牙啦

無，因為甜品站轉咗抹茶味，
同我醒起我咬唔到佢個筒
今日陪老人家2餐都出街食，
應該可以練番啲牙力

剝智慧齒會腫幾日，
我因為有食止痛藥所以唔覺得痛 （我未痛就食定）。
勤力啲敷下冰袋啦。

更正： 唔知你有冇橫生，
如果唔係橫生唔駛開刀應該唔會點腫。
有腫就敷冰袋啦。

點解咁多人仲用緊要橡筋
唔係已經有隻唔使用橡筋既鋼線咩
想食咩就食咩

我開刀剝無腫過，係剝完過左麻藥覺得痛食過一次止痛藥，之後都無痛

我未知駛唔駛用橡筋，
因為仲個好初期。
不過我就唔駛塞藍色橡筋圈同臼齒環，
同埋個鋼箍唔刮嘴

我牙醫話要幾個月之後先會幫我上埋上排前面嗰4隻牙啲釘
咁咪會好慢

牙釘係咪即係矯正器？
我上下排加埋都仲有8隻未上。
唔知下個月有冇得上哂呢，
等緊整七彩橡筋

係呀
佢話就算而加上左都冇位比佢郁
只會令個咀凸出黎
佢而家係落左橡筋落第3隻牙到
好似想拉埋去先

有無巴絲箍左4年以上
利申 箍左三年半都未得

我又無問佢點解唔痴哂先,
因為我見上網見人地唔齊個D痴左都係掂唔到條線.
我仲以為佢係覺得無需要咁早痴廢事我清潔得唔好添.
你講D橡筋係咪D透明一條有好多個圈個D?
如果係我個口都有5條, 每個窿前後隻牙都拉左條.
左上有爆牙,
個醫生係左上2隻牙後面加左牙釘再拉一條透明好多圈嘅嘢.

我係youtube見過有個女仔係菲臘牙科箍左8年定10年.
點解你箍左3年半都仲未拆得?

8年 求名
YouTuber?

係呀就係嗰隻
食完野要搵牙縫刷逐個窿吉入去清潔

Damon矯正器？
呢個比傳統仲貴d
而且有d牙醫對佢既成效仲有存疑

我有個fd都係希臘搞，已經5年，聽佢講仲要搞多4-5年

我唔識放youtube個格式，
你去睇下啦

我又無一個個窿清潔喎，
因為個窿太細，
我食完每餐刷牙算。

自鎖, 我個間如果轉要加4千,
太貴了

consult 左盈健
家屬 75 折
折完隱適美 33750
陶瓷 24000
未計剝牙

但佢話陶瓷條線都係金屬顏色
同埋我 case 預傳統都要 2 年
隱適美 2 年半

宜家都唔知點揀好

剝牙幾多錢

有無好介紹 我想箍傳統

2萬4真抵，
可惜我無親戚係度做。
陶瓷雖然條線係銀色，
但唔明顯嫁，
效果無鋼粒咁好，
但係都會好過隱適美。
你擔心就google下人地箍陶瓷啲相啦

無問 我智慧齒之前剝哂
剝其他牙應該唔會差好遠

以康齒堂為例，佢剝一隻5000，剝兩隻10000，三至四隻$15000
剝牙幾錢好影響total幾錢架喎...
同埋剝牙咁貴，唔係真係剝隻牙要咁貴，而係因為剝左牙既case難度係高左，佢報個價係唔係都包埋呢樣

上左5日藍色像筋圈
到而家仲係好痛係唔係正常?

啱啱拔左牙啦 命咬緊塊砂布
已經feel到開始嚟料啦

食止痛藥啦
唔食會好痛

番到屋即食架啦
下個禮拜仲要拔多隻

紗布唔好咬超過一個鐘呀，
真係止唔到血先換過塊咬過。
今晚唔好食熱嘢同唔好刷牙。

咬左陣已經止左血
拔牙之前已經食左野打底架啦
希望唔好咁痛啦

記住唔好貪得意搵條脷頂個窿

佢淨係話剝牙都係一般既收費

咁多年來 第一次咁想死
岩岩上左啲粒粒 淨係粒粒
唔知係咪牙醫整得唔好 我啲牙根本咬唔埋
我飯都食唔到 好炆 真係好炆 果刻好想一口 大大力咬撚柒鳩爆哂啲臭閪粒粒

而家合埋啲牙 上面門牙會頂到下面兩隻門牙既粒粒 我懷疑係咁搞到我咬唔到野
有冇巴打知道我講咩 係咪牙醫問題？ 定真係會咁頂住？

利申 岩岩食左兩啖飯 兩三條粉絲 甩左兩個粒粒

上排右邊最入 想頂都頂唔到

正常 門牙係會啱啱喺下邊果兩粒 粒粒個位到 遲下就慣啦

真架？
我覺得我呢年都會係咁 好抑鬱
係咪要餐餐食粥？ 唔夠營養

我剝4隻後有食藥，
所以唔覺得痛
聽日就可以食嘢啦。

佢無幫你墊高大牙？
正常痴完啲粒粒，
醫生會問你有冇咩唔舒服。
我第一次整完，
我同醫生講大牙咬埋會頂到固定器，
之後佢就幫我墊高咗2邊大牙。
至於門牙，佢話咬唔埋唔駛理佢，
切細舊用大牙咬嘢食就得。

見到呢句忍唔住笑左
Btw, 你試下剪碎啲野先食啦

睇到麥明詩啲採訪，
真係有錢我都唔會做舌側，
太辛苦喇

我明
我果陣如果上晒都會係你咁既情況
所以我牙醫無幫我上下面4粒 等我隻門牙排番齊先上

On撚9
刷牙又甩一粒
會唔會真係佢黐得差？

牙醫手工差
半年一粒都未甩過

剝左牙一個星期個傷口仲隱隱作痛 本身有層白色野係上面cum住 有日刷牙吐口水太大力吐走埋 點搞好

尋日上埋下排嘅箍，好撚痛，但痛得好過癮

刷牙都可以刷甩 實係黐得唔好啦

牙醫6星期幫我覆診一次
好多時都係入去一兩分鐘岀番黎
只係幫我換橡筋

咁快
我換鋼線15分鐘唔駛都已經覺得好快。
咁你啲牙依家仲有咩問題？牙縫？

其實大致都齊 只有上排既牙 左右各一條細牙縫
同埋d牙唔平 好想佢幫我磨平

咁你有冇將你嘅想法同佢講？
佢俾唔到個時間你仲有幾耐完？

兩年半未甩
但好驚拆果時好痛

其實正常應該幾多個星期覆診一次？

應該個個醫生唔同吧
我一個月一次（隱適美）

好似係4-6個星期，
準時覆診通常進度會好啲。

跟政府箍左牙三年 上次去睇岩岩拆箍 要帶住牙套 請問下次booking係咪一定要去'

聽講拆箍好痛 有冇拆咗箍嘅巴絲講下？

一開始佢話2年
之後話3年
到而家3年半都未得
箍牙既錢已經供哂

箍左一年 有望過年前拆箍 但價錢較貴

咁醫生叫得你去覆診應該都係有需要嫁啦，
拆箍後都仲要跟進你個情況嫁嘛。

陰功，你睇邊個牙醫？

19歲想箍牙有咩醫生介紹

心目中想箍咩野先？傳統？透明？

當然就想透明啦 但屋企負擔唔起 所以想睇下傳統有咩醫生平靚正

邊間牙齒矯正科醫生肯箍倒及牙？收費如何？

其實要俾醫生睇嚴唔嚴重到要做手術，
收費又要睇你想揀普通科醫生定專科醫生咁。
籠統好難答到你。

開唔開得名嫁 係牛頭角

開得嫁？我見好多人都開名
最多你咪x個字

李x傑

排牙超唔齊，但係窮L，有冇邊間推薦去做會價錢相宜D?

鐵粒都唔緊要

最平做緊既幾多錢可以堆單?做埋要做幾耐?

連登有愛

同一頁前少少我有覆過，
以我所知最平一間牙醫叫咩名。
至於幾錢要箍幾耐實際都係見醫生，
醫生先答到你。

唔知你講邊間添，
唯有祝你早日甩難

搵到喇，
你個專科黎都伏嘅

多謝絲打
話說前年有隻牙壞哂之後就左去種牙，整左我成萬4蚊
之後先可以有concept箍牙原來要剝牙，
如果真係整又要剝過既話，都唔知種黎做乜..................
唉

有冇話剝既話大多數係邊幾隻，同埋有冇巴絲種過牙之後去箍牙既經歷...

只係想今年內可以搞掂

有冇啲平靚正嘅專科可以介紹吓

剝第一小臼齒，剝幾多隻就要睇醫生啦

你種牙種邊隻？
通常剝中線數去後面第4隻/第5隻牙，
睇番個醫生跟你面型判斷。
唔係個個人剝上下4號牙都好睇。
（不過我覺得好多醫生都無睇美唔美觀）
我個case就係剝上面2隻5號牙，
同下面2隻4號牙。

今年得番3個月
你係咪要日日自己拉橡筋？

香港專科傳統好似都要4-6萬幾，
你講嘅平係想咩價錢？

咩拉橡筋 我唔明

折箍就算生仔咁痛都會好撚開心

你箍傳統/隱適美/自鎖？
有啲傳統到後期會係矯正器上面拉啲細橡筋，
可以幫助拉埋啲牙縫同咬合。

佢慘啲箍咗8年
佢拍片時啲牙有拉住橡筋。

會痛嫁咩？
我上網睇好極端，
有人話只係啪啪聲咁拆，
有啲又話勁痛

因為要去外國讀書 趕唔切去呢個booking

噢，咁你打去診所講番你個情況啦。
因為正常箍完佢都要睇番拆咗係咪真係無問題呢，
定有需要再箍過咁。

我係傳統呀
我都好想有
寧願痛d 都想快d

好似快都係dd 幾個月咁

幾個月都好 忍耐已經到左極限

個blogger 未箍之前靚咁多既

我箍2年到都未試過甩
拆個下好似感覺到隻牙要爆咁 不過都係幾秒嘅事

噢，
前面有人講，
可能你呢隻係唔駛用橡筋個隻。
下次覆診再問下醫生有冇咩辦法解決啦

佢以前瘦啲姐，
唔關棚牙事

有啲又過無感覺，
不過我快極都年半後嘅事，
到時再算

有機會發炎
一邊剝完幾日無事 keep住食止痛藥
一邊試過發炎 痛多幾日
去番牙醫果到洗傷口 清一清啲殘渣
總共洗左兩次傷口

星期五去照x光 好撚驚

好似冇乜人箍自鎖式？
求相認

我

點知係咪發炎

好想覆診呀

醫生話我要剝3隻牙 上2下1 如果要箍牙大約要箍幾耐

想問下有冇人cool過西寶城個間牙醫，大約幾錢同埋好勢好唔好

大概4萬起 搵親都好貴

長沙灣有個叫趙創波嘅牙醫 手勢幾好 帶過女朋友去整過牙 自己兩個禮拜前亦去照左x光要箍牙 佢專係做隱形牙箍 喺美國訂番黎 原價48000 有朋友介紹減4000 即時比哂現金再減3000 最後比41000就ok 琴日仲sd左個箍前同箍後嘅3D動畫比我睇 真心高科技同d錢比得抵

巴打想搵專科，波波不是專科

過少少吉席街有個醫生幾好

上排有少少哨同兔仔牙 下排好亂
好想箍番齊同塊面瘦d
之前剝智慧齒 牙醫話我牙根短
聽人講箍牙牙根會縮 所以想搵個好d既牙醫
大家有冇咩醫生介紹？
見到大家都話要consult幾個醫生
咁每次consult要俾幾錢？

專科一般都要收錢，我做過一個要千幾蚊
普通科通常收診金幾百
有些醫生是免箍牙檢查費
有些牙醫是要收診金，但有介紹人可免收診金（好出名個幾個都係呢種，我個醫生都係）

咁你要等其他谷友答你喇，
我睇專科，不過係愛康健
所以答你唔到。

巴打想搵專科，
趙醫生唔係專科，
至於你講嘅3d圖，間間有得做隱適美嘅都有得睇。
至於最後跟唔跟到張圖就真係不得而知喇。

牙根短真係好危險，
建議你搵番專科睇，
如果唔係箍完啲牙會甩真係得不償失。
專科通常consult一次你預可能都要一千蚊。
照xray剝牙又另計，
你見醫生時記得要問清楚醫生係咪真係牙根短，
見過一個blogger箍箍下先知自己牙根短，
最後要中斷個療程，好慘。

係fb grp覆緊人，
順口講咗谷友
等其他巴絲答你

箍你老母呀

箍你老母臭閪

想問價錢大約around幾多

我箍隱適美無剝牙$38000，要剝牙佢好似收$42000
有介紹人即減$2000，同埋依家有$1000 coupon

好 唔該晒

我啱啱箍完
戴緊固定器

我箍緊嗰個傳統34000
唔包剝牙（600蚊一隻）/洗牙
呢個價o唔ok?

箍完應該好開心😁

有冇啲好得黎價錢又合理嘅箍牙醫生介紹 窮學生
就黎廿一，再唔箍就冇啦 唔想醜成世
上排牙骨突，上下都唔齊，合埋咀要用力 ，搞到咀突

愛康健其實得唔得
平啲又好嘅話遠啲都唔係問題

ok啊！但你呢個係咪專科因爲睇過幾個牙醫都話我要睇專科

我箍緊嗰醫生真心幾好
箍緊隱適美 around 3萬中至3萬尾
巴打有興趣就tg我啦

點解有啲人要3-4年先完？

如果有興趣箍Invisalign隱適美我個醫生幾好
我箍$38000，依家refinement緊，暫時好滿意
依家有介紹人-$2000，二人同行再每人-$2000
仲有$1000 Invisalign coupon
有興趣可tg: @kungamui

注意 如果去問完 照完x ray同ct後
發覺唔適合 想拎x ray同ct報告走 佢地係唔會比你
所以確定左係果度箍先好比錢

另外第一次好似預繳3000送2要洗牙卷(300蚊次)

會員卡100蚊 可以儲分當錢用 同埋洗牙300減30

有冇人箍完用緊fixed retainer？
好唔好架

絲打你係味箍完架啦？
我醒起之前有巴打同我講過，佢係香港專科醫生箍
佢剝左5號個隻牙（唔知係味你所講第二小臼），平時多數剝4號牙，3隻拉3隻咁。
變左後面4隻拉前面8隻，但前面d牙拉唔郁收唔到入，反而比前面8隻拉郁左後面4隻。依家d大牙全部向前斜左..

Fixed retainer即係鑲死左係牙後面個d?
我個醫生話呢種retainer比教低成本，但佢唔會用。因為fix左係牙後面變左難左完全清潔牙齒，比較易造成口腔/牙齒問題。同埋佢只係定住左你牙齒既排列，唔係真係完住定住左你成棚牙既位。而且個條金屬會因為時間或各種原因而變形，而且變左形你又未必會為意到。

可以參考：

條鋼尾成日凸出黎

一般要箍幾耐 星期五去照x光

六個星期好漫長呀

唔照好似無得見醫生
係香港見個專科醫生應該都唔止450啦，
仲要無得扣番，
所以我自己覺得無所謂嘅。
香港照完啲片間間都俾攞走？
我都唔知添。
我第一次見醫生無預繳，
淨係俾咗450蚊同1千蚊方案費。
洗牙我洗150蚊個隻就ok，
因為無咩牙漬，如果唔係會員好似180蚊一次。
confirm係佢度做就要先俾3分1錢，
尾數就分期俾。
佢好似預設係1000蚊期，
不過我問咗醫生可以每期600
我個2張洗牙券換咗2張現金券，
用黎俾剝牙錢。
至於會員卡confirm箍牙先開啦

我依家先第2個月，
你朋友個專科醫生係咩名？
建議開名俾大家小心啲。
我上網睇都有部份人係剝5號牙，
有啲醫生會根據病人面型而剝。
我諗係你朋友個醫生手勢唔好姐
有啲人爛咗6號牙都可以照箍到靚靚出黎，
箍牙好睇醫生手勢。

係元朗XX健診所入面其中一個醫生
專科醫生黎架金

係專科

Btw, TW 梁達志

Consult 200
X ray 800
你consult完決定做先會照x ray, 如果唔係淨係比200

我都係會凸出嚟，可以用牙蠟痴住佢就唔會再刮9你

我都用damon braces

食野食到個箍都拗埋

凸出黎係係咪代表D牙有郁過？

愛康健一舨箍牙幾錢,窮學生等下個大假箍

現金券抽獎活動折1-6千17號完，
你真係有興趣就早啲去啦。
至於詳情你可以追我故，
我前幾頁有講過。

你預2萬至2萬4人仔
老老實寶唔係平
同香港普通科差唔多

想問cool牙 2萬6 算平？
利申傳統鋼粒

算架我覺得 好多都3萬我見傳統都

我牙醫話係 有郁過嘅話條尾就會越嚟越長

用牙線既話會feel到條牙隙大左

上左箍年幾，岩岩先開始拉入去。
有冇人係同我一樣情況

戴住隱適美食唔食得韓國炸雞 ?
牙醫要我戴住食野

帶住食野有幫助咬實d個箍，不過食完野都係要除個箍出黎刷同埋清潔口腔

下有冇講點解

啱啱做完檢查 個醫生話我上排有個隻牙縮左上 話幫唔到我箍 然後轉介左我去伍富山專科
有無巴絲有咁嘅情況？專科牙醫係咪一定好貴？
利申：窮學生

前一頁有巴打係梁達志箍緊傳統都係3萬幾，
你可以去睇下。
我唔知你縮上去係有幾上，
即係乳齒未甩，恆齒生咗係上面？
香港專科普遍4-6萬起啦。

醫生話我要等三個月再洗牙

都唔知幾時先開始箍 已經20幾歲

冇 始終自己都唔識太多

大把人都係20幾箍啦我自己都係呀

起初檢查個陣佢話我成隻牙唔見左 後尾照xray先知縮左上去 醫生淨係同我講話應該要剝左個個位嘅兩隻牙再同鐵線拉返落黎 感覺好似好大工程咁 btw唔該曬你

唉 食嘢係咪好唔方便？

想靚就有代價架啵

我24箍

無比膠條你咩
食米線通粉啦
妹幾下就吞到

琴日較緊左個箍，隔左一陣已經覺得好痛，有咩方法冇咁痛

巴打留tg？

係佢到箍緊

Same

覺得點啊？？book左去consult

真心幾好啊
可以tg我

我妹就係伍醫生度箍，早3年鋼線3萬5到
如果普通醫生都唔敢做，就唔好拎排牙較飛
貴少少遲d出來做野都搵得返既

Thx 我再諗清楚先

第一個箍 vs 現在

係咪冇咬chewie??

食完嘢可以用牙籤？

啱啱上箍第二日，啲牙開始又酸又痛

上咗箍一排發現一隻門牙長咗，而家門牙一長一短咁，有冇人都係咁？

Cool緊隱適美第6個套
開始用加速器（震震機），每日震5分鐘
有冇巴絲用過
醫生話可以由14日變做7日換一個套
另外加左橡筋，想問大家橡筋可唔可以淨係晚上帶
日頭帶好麻煩

我冇用加速器 但都係7日換一個
橡筋帶帶下就慣架啦
淨係夜晚會拖慢個進度 一陣越拉越耐 用得加速器你都想快架嘛

我一定會囉

慢慢就慣,頭2星期我都酸到咬唔到野

但驚cool完近牙腳位會有空隙 要磨牙就仆街 好驚敏感牙齒

想問箍牙有無得分期
同埋最多幾多期

有得分期，但一般都要比左一筆先
我箍隱適美，頭一筆印模比$8000，睇clincheck後比$12000印箍，尾數就每個月覆診$1000。頭個筆想分期就要自已留意邊張信用卡有免息分期自己打上去問。
傳統就等其他巴絲分享下點分期😁

我想問出邊照x光大概幾錢

我喺外國啲藥房買同埋問診所拎
再唔係淘寶都好似有，揀返GUM同3M呢啲大牌子可能可靠啲

照全口定咩先

上左箍一個禮拜 仲好痛 其實咩情況下第一個月上箍淨係上左上排 太緊張唔記得問牙醫

大家箍牙用緊邊款漱口水？
有用水牙線嘅用邊款？
或者有咩工具係必需？
準備上箍要買定

漱口水不能成日用，好易有蛀牙
水牙線之前我個牙醫攞介過Philips Air Floss
我覺得3M牙線棒係必須，佢無論線/牙籤個邊都特幼，如果箍傳統可能要牙縫刷推介Tepe
如果箍隱適美介有要買Retainer Brite清潔牙箍

巴打你係邊個醫生? 介唔介意講下

求醫生名

我今日上箍 都係淨係上排
準備受死

你個牙醫有冇講點解 心急想快d箍曬

我用高露潔啲無酒精漱口水，
無特別買邊隻，見邊隻特價就買
水牙線我用panasonic 1211，3百幾蚊玩下。
不過最入嘅大牙連住牙肉個邊會唔係太清潔到，
所以我有時都用牙線，
但係大牙用牙線太唔方便，
所以唔係成日用。
唔知你箍傳統定隱適美，
醫生有話有需要可用牙縫刷打直刷個箍入面，
但係我通常都係用牙刷上下45度刷都ok。

上排中線唔對

巴打邊到買$3xx

我已經22歲 但排牙唔靚 而家好想箍牙
想問下傳統同隱適美個價錢大約差幾遠?
有無啲咩case係只可以做傳統?
我而家追下post先 唔該晒咁多位巴絲

唔該哂上面兩位絲打
我係箍傳統嘅陶瓷粒粒
諗住買Panasonic 1411
牙縫刷 & oral b/高露潔嘅無酒精漱口水
牙線方面如果牙醫要我用先用

搵嫁，
係深水埗買。
唔記得邊間舖了，你可能要上去睇下

如果牙算齊但又嘴突 好似少少哨牙咁 成排牙U形唔靚 想箍到個嘴無咁突既話 用隱適美會唔會效果差？因為見上面有人話哨牙箍隱適美效果唔明顯
諗過箍傳統但係遲啲要見學校 驚唔美觀
咁到底隱適美定傳統好

絲打想問邊到整同幾錢
同我d牙既走位好似

唔係複雜既case隱適美都可以做到靚
我自己有爆牙疊牙唔齊同少少哨都係箍隱適美
依家refinement緊效果已經好滿意
不過如果你咀突想收返個咀可能要剝牙

TG我：@kungamui

Ching又係有疊牙？我隻疊牙未箍前只睇到1/4 -1/3

啲牙都算幾復雜
估唔到都用到隱適美

箍左一年,開始係上面大牙最入個隻加高個位

原意係等你上下兩邊及唔埋

方便比位前面d牙收入黎

不過真係咬唔到野好鬼麻煩

我未箍前係咁架

不過依家隱適美技術應該比之前進步左
可上醫生既經驗多左，依家複雜case都可以左到
之前係ig見有個女仔佢都好嚴重，都係做隱適美

求醫生名+1

請問有冇港島/九龍既專科牙醫推介,
原本去睇普通科, 但佢話我個case搵返專科牙醫會比較好
想箍傳統

我用緊呢隻
買果陣好似$49X

早幾日個固定器焊位爆曬, 戴得一年多啲
我係唔係應該要整過

快d整啦

有無人箍完牙啲牙肉腫哂？係咪發炎定牙周病？

想問下大家知唔知邊到有細牙膏買 除左無印
出街帶大大枝牙膏好麻煩

我吱啲牙膏落啲旅行裝圓盒仔帶出街
如果你真係好想買旅行裝牙膏，
好似萬0屈人錢有賣。

RETAINER正常係咪要換
帶左兩年真係唔多唔小就爆

邊到有得買3m嗰隻牙線棒？

HKTVmall

剝左4隻智慧齒 箍左3個月
今日問個牙醫個嘴會唔會收入少少
佢話要再分析 可能要再剝
有無人剝多過4隻以上

有，4隻智慧齒+4隻小臼齒。
不過我智慧齒係幾年前剝，唔關箍牙事。

無左8隻牙唔會覺得好肉赤？

你係咪指呢隻？

呢隻如果我用傳統鋼箍好似用唔到
我初初以為你係指呢隻牙線棒

剝智慧齒時唔會，
因為佢本身都生唔到出黎，
都係得個阻字。
而小臼齒有少少，
因為剝出黎時見到好完整，
但係想啲牙收靚啲收入啲都無辦法。
我又唔想磨牙

係呢隻，但我箍隱適美
你箍傳統應該用牙縫刷好d

無左8隻
個樣變化大唔大

冇左8隻個嘴應該會細左冇咁突？

我淨係剝左2隻，已經比朋友話我瘦左好多

剝智慧齒前後我有自己摸過腮骨，
覺得無咁突，唔知係咪心理作用
智慧齒係2年前剝，
自己呢幾年又肥咗，所以唔覺點變
至於箍牙剝個4隻牙，
我箍緊第2個月，啲牙都仲慢慢拉緊向後，
係覺得顴骨下打陰影個位好似凹咗少少，
咁係咪叫牙套臉？
大分別未覺，有冇變我都無所謂，
我箍牙唔係為瘦面。

有冇巴絲打就快箍完

今日第一次上橡筋
而家個口係咁分泌口水 訓左好耐訓唔到
係心理作用？ 有冇人知咩事 好辛苦

你去到咩階段
上左固定器未
我箍極都未箍完

隱適美第一次refinement 12/16

上次覆診醫生話可能要整骨釘
有冇巴絲有整，想知係咪好痛
係d牙肉鑽個窿諗起都驚

留意只係某些特定情況下先至需要用骨釘

骨釘係一種特殊工具, 千奇唔好以為骨釘係用黎加強箍牙, 唔係咁樣的, 實際上只有少數病人需要用上骨釘, 骨釘本身都有感染風險唔會胡亂使用

而且唔需要用骨釘嘅病人, 就算你專登加骨釘落去都完全冇幫助的, 所以箍牙醫說不用骨釘就不需要用.

隱適美搵邊個醫生好?

嘴到鼻嘅線條係咪應該少少向內斜最好？

我就箍完，覺得我個醫生好同好細心
依家有介紹人連coupon -$3000
二人同行再-$2000
反正consult唔洗錢，你睇下有無興趣去聽下
TG: @kungamui

有冇專科推介

箍左足足3年半
下星期拆得箍喇
諗起都幾痛苦
要蚊4隻牙、中途d牙尾變倒及，牙根就冇向入郁，搞左勁耐先可以整翻直d牙先再成排向入
不過真係正，塊面細左勁多

箍左隱適美差唔多一星期
我想問有無人箍牙時生唇炎
我發現唇邊好乾甩皮今日仲痕痛，好驚呀

有冇人用水牙線洗
效果得唔得

同埋有冇人知個醫生點知啲牙有冇郁到

我用panasonic 1211，
下排大牙最入（已剝智慧齒）都係比較難清理。
但有總比無好嘅。
除非你有用開牙線。

自己都會發現啲牙有冇郁，
醫生專業咗多應該睇得出嘅

有冇九龍區嘅牙醫推介？
筆直3萬左右

如果念住用水牙線黎洗個啲顆顆呢

有無巴絲睇開趙創波可以介紹？

傳統？

箍牙谷：

九龍好似最平係

不過你最好上網睇下啲comment先，
佢早幾年口碑麻麻，
最近好似好番啲。
好似要俾100蚊見醫生費。
應該傳統2萬頭都得，
你唔驚可以去睇下
利申：我唔係搵佢箍，都無見過佢

你講矯正器？
我照沖嫁。
因為都避唔到
不過頭幾日我無用嘅。
touchwood依家第2個月未甩過一粒，
係之前食飯斷過一次鋼線，
唔知關唔關我用水牙線先，
但係我無理照繼續用

有冇搽藥膏?

應該冇咩既
個咀未習慣JEI

我箍隱適美 牙肉都成日生小飛滋

我係反而成日擦到個嘴內腔擦到好似多左層膜咁

但冇咩生飛滋同唇瘡

我本身好易有牙漬,都諗緊用唔用好

係傳統

唔該巴絲打

我條脷成日損
牙醫話係因為熱氣條脷腫左易左括損

我箍左年幾一粒都無生過
不過正常唔應該刮咀架喎，如果刮係個箍有問題

我初初都有脷損，不過係因為我成日屎忽痕搵條脷去撩下個箍

有牙漬唔係應該用電動牙刷咩

呢個好似真係我上網睇過最平，
我自己屋企附近個啲傳統非專科都3萬幾起

撩撩下比d線插左入條利到,都唔知幾多次

牙醫都話應該唔關個箍事
可能刷牙太中力定刷得唔乾淨牙肉發炎...
我依家都有兩粒

都唔係好得

我係箍隱適，好在無線😂

牙肉生痱滋就唔關個箍事

露牙齦係咪要上骨釘？上骨釘箍完後嘴唇會唔會有特別改變？

箍咗三年
過多兩個月就拆箍
突然有種唔捨得既感覺

咁你都係半年至一年洗一次牙吧啦
我諗住買適齒美隻電動牙刷試下，
有啲人都話ok

你可以上網搵下骨性暴牙，
台灣都比較多blogger係箍牙打骨釘改善。

我係半年左右洗一次架

唉剪短左條鐵線都刮到牙肉爛晒 點捱

咁…………
我只可以話水牙線對牙漬應該無咩幫助
因為牙漬係牙齒表面染色。
水牙線反而係沖走窿罅啲嘢，
正如牙線係對牙漬無幫助咁。

醫生有冇俾牙蠟你？
無就問下診所有冇得攞或者買，
再或者忍忍下應該會慣咗。

有阿 但一食野 ma大口都會介 係咪人人都咁

我無事呀，
箍緊第2個月可能唔係太大力，
所以未覺有口，
本身啲矯正器又無口。
不過之前有巴絲講過最尾痴牙蠟係好易同好有用，
痴住應該唔口嫁？

留名, 想COOL, 但己經27歲

唔洗灰喎，我都差唔多年紀箍
我朋友琴日去我醫生度印左模箍，佢34

就下位啦
不過介得多個度自然變厚介到都唔痛
我已經介到見到流血都處變不驚
唯有下次開口小心d

今日隱適美 day 1
唔係太痛
但嗰少少痛Keep 成日,都唔輕鬆

好快就習慣

有冇人嘴角都係會好乾？
唔知係咪刷得太多牙又成日抹大個口用牙線，我乾到痴線！個嘴角唔止乾而且仲黑咗 ，好鬼樣衰

我到依家一換箍個一兩日都覺得D 牙好軟,
唔係好想咬硬野

有無人一齊2人同行去西環曾亦x

一世人流流長，箍嗰幾年，27唔算遲

兩年前, 下排右邊剝過最入果隻大牙, 冇種返牙,
但再入面仲有隻智慧牙唔夠位生出黎,
近排發覺移左位, 有隻門牙被推左出黎少少, 變左倒及牙

如果我要COOL, 係咪都大機會要剝牙先得?

去consult啦 呢到唔會有人答到

其實有無需要落骨釘真係要醫生睇咗你個情況後先答到

我 26 , 我都打算 cool . 已經 consult 左啦

箍完幾年lm

箍完以嚟一直會發有關甩牙嘅夢 好驚

我有時都會

我自己個咀係好似d賓賓果隻突起
咁係唔係即係有骨性哨牙

請問屯天元有冇好牙醫介紹？

啱啱拆，戴緊固定器好辛苦

固定器反而辛苦？係咪臨訓先帶定點

嘴入面有9粒飛滋

睇完想做隱適美
有冇九龍東/港島區醫生介紹
希望4萬內搞得掂
如果鰂魚涌/炮台山間康齒堂診所點睇
感謝

九龍城/西灣河岩唔岩？
我箍Dr Nicholas好滿意
唔剝牙$38000，剝牙$42000
有介紹人連coupon-$3000
二人同行每人-$2000 （有巴絲搵緊人夾）
TG: @kungamui

之前 consult 果陣印左模
牙醫話我 case 用傳統有 D 難做 , 反而做隱適美會易做 D
我有輕微骨性爆牙 (但可以唔做手術)
另外其中一邊大臼齒有 D 倒及
同埋左上 右上 其中一隻小臼齒杜過牙根 , 但牙腳有 D 短 , 本身呢兩隻做左牙套 , 仲要做唔夠 1 年 , 宜家都要焗住剝左佢

下星期一去印模再 send 去廠果邊睇下有咩做法
佢話可以同果邊溝通下睇下有無唔同既可能性去改善返我牙既情況

其實會唔會係個間淨係得隱適美做，
所以先話傳統難做。
通常傳統做得好，個效果會好過隱適美。
我建議你睇多幾個醫生好啲。

係囉 通常都會建議做傳統多過隱適美喎

真係未聽過難搞反而做隱適美會好啲，
所以先建議絲打去睇下另一間。

箍左兩年 上兩個月做完手術

辛苦係有回報的

同意，同埋如果真係箍隱適美，做左牙套唔會影響架喎
點會話要拆左先可以箍？而且隻牙已經磨細左加左牙套，點可以就咁話拆左個牙套？
Consult多幾間好喎

我都唔記得佢點解咁建議
不過我 consult 之前都係 prefer 做隱適美多 D
淨係記得佢話我 D 牙本身既狀況都唔太好 , 有輕微牙周病 (但明明我已經每日都用漱口水同牙線)
同埋大臼齒倒及好似要加多舊膠同埋落牙釘 , 加條橡筋去拉
用傳統都會辛苦 D

呢個係指剝有牙套既牙 , 而唔建議剝健康既牙

頭先聽完方案
宜家等mok牙,係愛x健,杜醫生
因爲之前裂咗只大牙同右邊上下兩只智慧齒mok咗
宜家只需要mok 3只牙,左邊上面醫生話可以mok唔mok都得
￥25000rmb剩箍,唔包mok牙洗牙
(抽咗卷-￥2000rmb,宜家￥23000rmb)
我係因爲嘴突+咬合唔齊先想矯正
醫生話我下排牙仲斜過上排牙,
加埋我右邊得一隻大牙,要上兩粒骨釘(￥1000/1)
預兩年時間,傳統
我宜家就咁計￥23000＋￥260＊4＋￥1000＊2+車費=~￥28000(未計洗牙)
都幾貴
有冇港島/九龍既醫生介紹?都係做過嘴突既？同平啲😂
我有追post見過康齒堂同skw有個醫師，價錢都唔平,宜家心大心細

因為睇你就咁講好似都唔係簡單，
不過想做隱適美，
都建議睇多一兩間睇下咩意見啦。
同埋隱適美個3d圖參考下就算，
唔一定可以做到圖個效果出黎。

已經mok咗隻牙
下次補牙+mok另一邊😂
你宜家都係愛x健箍緊？
因爲我冇带够￥3000,
唔知下次仲有冇￥600
冇填介紹人呀,多謝你呀留email定?
李x豪既態度就咁上網睇評價好似真係麻麻
同埋睇咁多post都好似唔少醫生排期同每次都要等好耐,都係決定愛x健
起碼呢兩次都係15mins内有得見

我都係搵杜醫生
我第一二次去都等好耐
之後先好啲。
你剝完牙最好係診所坐半個鐘，
再搵醫生睇下個傷口止咗血未先返香港會穩陣啲。
同埋如果你箍就整張會員卡啦，
箍牙儲分可以抵埋洗牙。

星期五0930返菲臘影相照x光乜乜乜

祝一切順利
菲臘啲booking真係成日都好鬼早
我諗起剝智慧齒時約9點係九龍過去

可能平日冇咁多人
坐左半個鐘呀,整埋會員卡嚕
下次要補牙好肉赤,6隻＄2400

我深井人

有次抹咀太大力feel到d牙一酸軟
就以為自己就甩牙

點解我去問係剝牙44000

比較複雜既case up to $45000
不過一般都係$38000/$42000

可唔可以開名,穩唔到
巴打係嗰度箍？箍成點？

啱啱剥咗上排兩隻小臼齒（除咗有個窿係度，食野好唔慣之外，其實都無乜野）
其實下排無乜事 少少疏
醫生話係上排啲門牙唔齊 整體咬合幾好
下星期上箍（傳統鋼箍） 有啲驚 唔知會有幾酸有幾軟呢
已經準備好買水牙線同電動牙刷
仲有醫飛滋嘅藥

印牙模頂到我d骨
痛到標眼水

有冇人箍內箍呀？有冇好牙醫介紹？

嘩巴打好有米

屌
兩隻智慧牙
打橫生

貴過隱適美

終於第十個箍....
仲差43個

有米就一早箍左啦 想去consult下先呀，睇下差幾多）

如果銅鑼灣／灣仔，傳統／內箍有邊間推介呀？最好就平d啦。。。 我應該唔算嚴重，係2隻門牙笑得誇張側面睇就好哨

其實好多人下面2隻智慧齒都會橫生

內箍唔會有平嫁喎，
好似專科先有做內箍。
你可以打電話去啲診所問下有冇做內箍同大概收費。

啱啱一次過剝左6隻
頂 等專科上箍要下個月尾

內箍好L貴喎，好似淨係專科先有得做
我5年前consult要15萬

左右d牙一高一低

咁傳統外箍有冇介紹呀

今日即時知埋價錢定又要等覆診？
依家菲臘剝智慧齒個期好似要等好耐，
我老公等咗年幾先剝咗一邊，
另一邊都唔知幾時先有期剝埋佢

你想咩價碼先？
專科定普通科。

覆診

增定肥等上箍啦

今日先比姑娘屌我無肥過
叫我食多d多d

仲有30副留名

我最後搵普通科做左隱適美😂
我個醫生依家無做傳統lu，等其他巴絲介紹

普通得喇，冇咁多彈藥

你係佢度箍緊？

價錢呢？
如果要2字頭我淨係知

3字頭就好多都有。
前幾頁有巴打3字頭係專科做到傳統。
好似係荃灣，你可以要去前幾頁望下。

但係土瓜灣嗰個好唔好？

你上網睇下
幾年前有啲人話唔好，
但係連登都有巴打係佢度箍緊。

Tg箍牙谷琴晚咪有人問

一陣就上箍啦 好緊張

Book左間要12月頭先有得第一次consult 好心急 有冇邊間ok又冇咁full booking既介紹

咁full😯
你箍咩先，如果免費consult既可以consult多幾個

有無人係第二次箍牙

巴打係邊到箍

係專科？
我都有隻生緊
係咪因爲骨突再箍

可唔可以開名,穩唔到
絲打係嗰度箍？箍成點？[/quote][/quote]

間間做法唔同，
無話伏唔伏。
係咪專科？

上咗箍
牙醫話磨牙就得唔洗剝牙
但係我d牙好大隻
驚遲d又要剝

專科通常第一次見醫生都要收費，
而且剝牙洗牙要自己出去搞。
未照嘢前佢無答你基本收費係幾錢起？
你可以上網google下醫生名睇下有冇咩comment。

可能係果度剝呀
$680一隻

book左羅X道同波波check牙，仲有冇其他好介紹？因為２間都好full, 想盡快cool

你擔心伏咪睇多一兩個醫生，
香港剝隻牙都貴啲

我覺得我個間快靚正，減左優惠應該平過上面呢兩個
而且每次都唔洗等好耐，有興趣可tg: kungamui

已tg

其實有冇得做左consult先但唔係即時決定箍唔箍住

想問下隱適美第一個牙套係咪唔會令到d牙移位？只係俾人適應下？

當然可以

而家total只係上咗7個粒粒
因為有好多位都好逼 要拉開牙先上得哂
好想快啲上哂箍呀

雖然只係上咗幾粒 但一咬實就會好痛
唔係酸軟feel
到第5/6日先冇痛食到飯

一般都唔會要你即刻決定架喎..

每個醫生set既programme都唔同
有d醫生頭幾set箍都係「適應箍」
有d一黎第一個已經係真係箍緊

你上得仲少過我
我琴日較緊完上多咗4粒，
今日都夾硬咬吓啲嘢食，
咬咬下就開始食到

Retainer食野係咪可以除

見到好多人都話第一個箍係比你適應，諗住好輕鬆
點知戴左幾個鐘，夜晚除低食飯已經覺得痛
但之後戴果幾個箍都無第一個咁痛

Invisalign 第一次50幾個箍 去到30幾個陣有幾個月冇去覆診fail左 醫生幫我重新整過套箍 廿幾30個 我戴唔夠時間 其實我已經好滿意 完全冇左開咬問題 個面形又靚左 醫生話效果唔夠好 又整第3套箍 醫生咁有心我都唔好意思say no

都要keep住呀，
如果唔係啲牙走咗位就浪費金錢時間喇，加油

去邊到整幾錢？ 個醫生好似好好

追左幾個post 終於去左第一次consult啦
粉嶺普通科 羅x中 consult fee $80
醫生建議傳統 28000 好似包x ray 牙模
初步評估剝4隻 300一隻 即係1200
醫生好似幾好人 但唔出名 睇過啲評價都係細心手勢好
而且應該幾易book
另一個心水係好多巴絲都箍既荃灣梁x志 專科
打過去問 consult $200 xray 牙模1000 箍就包埋依1200
剝牙另計
個價應該34000 up？
而且好似幾難book consult 10月尾先得
我case應該不太嚴重 唔夠位生所以上排門牙旁2隻「粒」左入去
下排就1隻斜左
羅x中話因爲咁為左咬野 我下排牙前左 所以下巴長左 （即係箍完會短返？）
仲要箍3年添
依家我就諗 箍羅好 定 聽埋梁先 但我又想快啲箍
同埋專唔專都係一個concern 價錢問題等

有冇人箍過羅x中？ 求意見
Sorry for too long and 1999

正確咬合應該係咁，
至於其他問題答唔到你，
我啱啱先開始箍。

剝左邊3隻牙？
你依家咁樣係連最基本既中線都對唔齊
成個咀歪左
無可能咁就比你拆

絲打天生上排無左隻門牙？
點解當初係剝三隻牙？

如果個牙醫幫你箍完牙反而有咬合問題，佢應該有問題喎

屌上面又5又殘體字好撚難睇呀 都冇人屌

銅鑼灣/灣仔好難有平，d租咁貴

等左3個星期都未有得上箍
好想快d到我箍啊

箍緊隱適美 因為嘴覺得有d突 想落骨釘 有無人有經驗

上面d圖左右兩邊見到咁大黑窿既

中線都無對過 點拆

無門牙應該對唔到中線

乜原來箍牙都有post?
黎緊準備印牙模
但我好怕痛 好驚剝牙 想唔整 唉

點解可以無損無非之？
我黎緊怕痛既野就係呢樣野
我怕飛茲痛怕到要買日本飛茲同田

我自己個妹 箍完3年 睇住佢為左面尖 箍完真係好顯眼地尖左

分兩次上架咩
唔係一次過？

點解要比錢剝牙？ 我問左醫生報價 2萬9傳統 包剝牙
我黎緊將會開始 而家雖然仲驚緊唔知點好

好撚驚痛呀屌

唉屌 好撚癲呀 我啲牙無咩太大問題 又無倒及牙 無太凸出 嘴脣係出左e line 2-3mm咁大把
不過應承左人做

咪係
我個妹箍完3年 笑起上黎會好似啲韓星咁 e起排牙的
上圖果個case 明顯鄂骨有問題

剝牙其實真係唔痛
藍色圈圈先係難關

你係搵邊位牙醫？
分享下

前日上排剝咗兩隻牙,落埋骨釘...
好痛

應該係材料問題，
通常啲人生痱滋係因為矯正器刮嘴，
問過我箍緊個間話啲矯正器係日本貨。
同埋技術有啲唔同，
我箍個款係唔需要一開頭係大牙中間塞藍色橡筋圈同臼齒環，
痛少樣嘢。

有啲診所係唔包剝牙洗牙，例如專科牙醫。

咩黎

同出面牙醫有咩分別

牙科趁所黎

總之我怕痛怕撚到洗牙都頂唔住 莫講話後面果啲

有普通科牙醫同專科牙醫
上面講緊嘅係矯齒專科
即係只做箍牙

我睇果個係乜都做

一般黎講
有d人要用後面大牙借力所以會落臼齒環
要落呢個就要先zip藍色圈撐開先有空位落
而呢度好多箍牙既巴絲都覺得呢個階段最難捱
不過捱完呢一個星期
打後上左箍就無野好怕

即係普通科牙醫？

同埋睇返上面講剝牙係講剝智慧齒
通常另計架

上面post圖個絲打係咪少左隻門牙？
就咁睇好似似係骨問題多過牙問題

我應該無呢樣野
Consult 我情況下星期印模
再下星期剝牙
再跟住上箍

唔想剝好怕痛

同我做果個係BDS畢業

隱適美 差最後一個箍完成
2016年3月開始
睇返都已經年半

隱式美都年半？ 兄台你排牙本身都好齊下喎

專科牙醫咪比普通科牙醫讀多幾年專科嘅書囉
你啲問題咁難答嘅

剝牙唔痛架

普通科咪乜都做囉

講左好多次
剝牙係唔痛
呢度大把人剝過
個個都唔覺痛

因為牙醫幫我加過兩輪箍黎執靚d牙縫
佢話要執到我每個位用牙線上下落都有咔一聲

因為我唔急住箍完所以就由佢執
而且細執戴新箍一啲都唔痛

我 10 月頭要上箍啦 好期待
箍隱適美 $38000 有朋友係果度箍完好整齊 介紹左我所以平左
醫生話我塊面夠尖 可以唔洗 mock 牙 每隻牙磨少少偷位 同埋佢果度 mock 牙箍會貴幾千蚊
決定整牙模之後會搵姑娘幫你影相 好似去左影樓咁 隔兩個星期返去就會見到自己mock同唔mock牙既樣 有得對比個咀會縮成點 到時再最後決定

之後印牙模前會睇哂你有冇牙周病 蛀牙
我有少少牙周病 頭一次洗牙自己俾（有七折 都要 $600 ）
之後幾次可能刷牙刷得唔好 佢免費幫我補洗左兩次
整體好專業 又多名星箍 比較過好幾間 其中有間 dr. Rebxxx 話送埋脫墨 treatment 比我 我都覺得冇簡錯

有興趣想箍牙/箍緊牙既巴絲可以 tg 我交流下
因為我介紹可以平啲 同埋我會有 free retainer 送
Tg: zoeyhaha

個個都咁講

不過我上次洗牙真係痛撚到仆街
下次番去印牙模了

不過剝完牙個傷口痛係堅架可

其實驚刮咀果啲不如箍隱形，同傳統價錢差唔得遠咋喎，果啲我覺得箍得好舒服

同意，而且又美觀d，箍牙期間牙齒清潔又易。依家做傳統見好多都要成3萬幾，要陶瓷粒又要加錢
我個間箍invisalign減埋d優惠可以$33000-$37000
未計介紹朋友既優惠仲有得再平

其實我本身嘴唇厚搞到個嘴好突，雖然都知道箍完會再突啲，但用邊隻箍會突得冇咁誇張
Thx

$33000-37000個價包唔包牙模 ，x-ray，剝牙個啲

包埋架啦，5年內無限次refinement，仲包一套retainer

我做都35000包哂 見過有啲post話xray都要2000定3000蚊 痴線

呢家我做傳統2萬8算平？

想問下係咪得專科先有骨釘？菲獵有冇？

未必個個case都岩invisalign
唔好淨係考慮靚同方便
同埋你要知道invisalign係send個模去外國 之後用電腦分析再整番一set模出黎
過程中醫生唔洗點做野 亦都應該話控制唔到做咩
唔同專科 invisalign就咁上個course就可以同人做
所以感覺上general dentist會比較游說人做invisalign多過fixed

應該唔算，同埋差幾千我唔會做傳統 不過都要睇下啲牙既情況

唔痛呀
打哂麻醉
而且會食消炎藥防止發炎

正常唔會痛
除非你食嘢唔就住 整到佢發炎就痛

Invisalign唔係個醫生就咁同你印完模send去美國乜都唔洗做就完成。中間個programme係點做完住係個醫生set，而個programme係點set就係靠經驗及過往同類形case經驗。之後所睇既clincheck都係之前個醫生所控制既野黎。
我估依家過左咁多年invisalign既技術應該進步左，醫生既經驗又進步左，所以advance d 既case都可以做到。我自己就係2012年去專科consult佢話做唔到，但事隔三年我結果都係箍返invisalign。而且眼見好多外國blogger個case好嚴重都係箍到invisalign（除左要做手術個d做唔到）。
不過同意invisalign箍出黎既效果係比較自然，如果想箍到超級齊假牙feel個程始終都係傳統較岩。

想箍
老母成日話剝牙會冇力 唔比我剝on99

自己草左d錢想箍
不過箍傳統既話個箍個時係咪會搞到嘴更加突
本身都係哨哨地

plan完之後間廠就會一次過整哂d aligner出黎 中間唔似fixed咁想改就改
想改就要再印模再send過去再整d新既出黎
的確而家應該有進步到 但都係唔會好似fixed appliance咁控制到root movement
剝牙case係唔適合做invisalign 不過實有case report做到出黎 但一定唔係最好既效果
所以我想表達既係唔好將invisalign諗得太美好 佢都有好多限制

初初會更加突
慢慢拉番d牙入去就會好d

完全同意。
好多時啲牙醫淨係做隱適美，
見親就話得得得。
但係自己諗清楚啦，
箍牙都係想箍番整齊，
問題大嘅，箍完出黎效果唔好，
都係浪費自己錢同時間。
同埋我唔同意傳統箍完出黎似假牙

可能我剝咗4隻牙先上箍，
所以唔覺有嘴突。
定係我箍咗2個月仲未開始突？

同意大部份你講既野，唯獨剝牙case唔適合做invisalign呢點。眼見網上本地外國都有唔少分享成功例子都箍得好靚，分享者都覺得好滿意。至於是否最好效果就不得而知，當事人覺得滿意效果就已經夠。不過都係個句，invisalign箍出黎效果是比較自然，想箍到好似假牙咁齊就要做傳統

下個禮拜六去箍

我意思係如果追求超級齊，齊到似假牙咁樣，傳統可以做到。不是就傳統箍箍出黎會似假牙。

箍牙當然想齊
牙齒齊本身係一個讚人既說話
但你又話齊到好似假牙咁，成句野由褒變眨
同埋我唔覺得傳統箍出黎會似假牙
如果你問一個棚牙本身打曬風/哨牙既人，我100%肯定10個入面有9個都唔會介意自己棚牙箍完之後會「齊到好似假牙」咁

同埋我好同意樓上有個巴打講
隱適美一黎唔似傳統嗰啲可以隨時fine tune
二黎普遍黎講佢個拉力係唔及傳統好
如果剝牙case再用隱適美唔係唔得
但好多時都要加啲配件係入面幫助佢拉
咁之但係樓上有巴打試過，話棚牙睇落會好似有污糟野一撻撻咁
與其係咁我不如用返傳統算

唔係想講到褒變貶，係我表達得唔好
就算唔剝牙既case同傳統箍一樣都要加個d粒粒attachments（只係多定少既分別，同埋唔需要每隻牙都有），我最初個40幾set箍就有成20粒左右有大有細。唔同意睇落似污糟野一撻撻（清潔得好粒野係同牙齒一樣色），而且點都比傳統鋼既attachments美觀同少
我自己係箍隱適美效果好滿意，所以我係隱適美既支持者

其實好多case都唔適合做，
只係啲人為咗做生意就話得得得，
反正出黎效果點都已經俾哂錢
內箍真係最痛苦嘅一種箍法

如果我有錢我都會揀內箍既
拉力足又唔會比人見到
箍完都冇人知然後不知不覺就變靚左

但係條脷應該會損到痴咗線

咁我情願做鋼牙妹2年

大家咁話

我當年consult專科佢有sell過我做內箍，15萬左右
醫生話江美儀都有箍呢隻，仲比左相我睇
了解過後覺得太辛苦，感覺會影響生活
比得起我都唔會箍，但又唔想做做傳統
貪靚所以揀左隱適美

明星揀內箍，因為內箍確實係最「隱形」既箍牙方法
隱適美係比較隱形而又箍得較舒服既箍牙方法，都有唔少明星揀架，不過的確唔係所有case都做到，傳統同內箍就應該無呢個限制

想問下有無人係鄭偉昌到箍過牙
佢箍得好唔好？

有錢

可否介紹邊度三萬幾包晒?
純咀突唔知箍invisalign有無幫助
唔想箍傳統，因為都唔後生
唔想辛苦

隱適美 你地出街食完飯會點清潔D牙?

我浪下口就算

用3m牙線棒撩完浪口

如果戴緊傳統之後蛀左牙會點
戴緊有無得補定要戴完先補得

FB又彈返一年前既相出黎
分享下：
第一張隱適美箍左半年左右
第二張refinement中，箍左一年半左右 (仲未箍完架)

咁零同半年之間你覺得分別大唔大？
我箍咗半年 肉眼唔多覺有分別，但咬落去就feel到幾隻有移過位

箍左半年個陣，上排分別唔算太大，因為佢係郁緊d牙向後騰出多d空位去箍齊（我上排係爆牙/疊牙/唔齊/大板牙/門牙斜成八字及內八咁）。但下排我只係唔齊及有一隻牙凸左出黎少少，大箍半年個陣下排基本上已箍齊了。

有無人有箍牙tg group
想入

呢度就算有箍牙grp，
都係個別會員為推其他會員去佢個間而開，
你有興趣咪睇番前幾頁囉

終於箍完隱適美，進入retainer階段
個牙套用得耐真係好嘔心，買左retainer brite黎清潔，感覺良好

啱啱換左線

過幾日某一個位一飲水就痛/痺晒

慢慢局部有牙酸軟冇力 痛到裂開咁滯

點算

再過幾日就無事

識貨
我未箍完，不過牙箍都每晚浸retainer brite

想知多d
建議你都係由1到6咁多個post全部睇哂
呢度好多打手

我覺得正常人都係得一棚牙，consult好多醫生，但最終箍牙正常都淨係會箍一個醫生。如果覺得個個醫生箍得好，自然淨係會介紹佢一個比其他人，好正常呀🤔 同埋箍牙箍得好唔好，亦唔係好似餐廳/美容院個d咁求其開幾個acc吹下就係架嘛🤔
介紹人去自己個醫生度consult，其實都係比想箍牙既人多個選擇啫（老實講好多想箍牙/整牙既人當初都係靠人推薦/上網求意見），去定唔去、或者consult完唔岩亦無人可以迫到。如果consultation係完全免費亦唔會有金錢損失，對於想箍牙既人咪當去聽多幾個專業意見，我自己都consult左好幾個架。
始終棚牙係自己既，箍牙都算係人生大事，所以唔需要咁心急決定，應該搵多幾個醫生聽意見、比較下再慢慢考慮。我介紹人既我一定叫佢出去consult多幾個先～

公道自在人心，
身正不怕影子歪。
箍牙係一世，最怕愈到無醫德，無商業道德。
啲牙亂到七彩，哨牙，骨性都要話隱適美得得得。
用啲大波相引人加好友，
唔知仲以為係約炮ac。
無興趣罵戰，打手請繼續

講番正經關於箍牙嘅事先。
---
我箍緊第3個月，
終於生痱滋了，
原因係大牙後面啲鋼線插肉。
生緊個時就keep住搽痱滋膏，
依家已經好得七七八八，
但係有時感覺到條線插咗落啲肉，
擘大或者郁下個口條線又出番黎嘅感覺好奇怪

我覺得介紹同讚下自己箍緊既牙醫係無問題
但唔係下下都要每次有人問
就比tg話我個個好好呀，我介紹去有平呀
好hard sell
唔係個個人都岩隱適美
隱適美係唔可以取代到傳統
唔介意你負皮我因為我一早blocked
我唔想開鬧戰，希望某d人可以收斂下
箍牙係一件大事，箍到出左事我諗你同我都唔想發生

下次要叫佢剪一剪
不過插入肉係好事黎
代表d牙又郁左

佢話唔剪得呀，
有幫我扭入咗條線。
不過我個日無留意其他位都有插到，
返屋企先知

介唔介意留你tg
想搵個人傾下

ok呀，不過我tg唔係成日開，
可能會覆慢啲

試吓用牙蠟包住凸出嚟嘅鐵線？

我好多口水，要痴實粒嘢都難
見呢幾日好似好番，
一日插幾下都無生痱滋就唔想理佢

有人問就有人答，問得既人都係想得到回應
的確隱適美並唔係人人適合，醫生s 睇過自有判斷
而且箍牙係應該consult多幾個醫生，聽多幾個意見
如果個個都話唔得，得一個醫生話得當然可能有問題啦

係嘅，有人問係有人答，
但係講到自己個牙醫幾好幾好，
原來個牙醫係自己老公定係男朋友黎，
咁好唔好笑啲？
做媒都做好啲啦。

頭先無聊去睇下
原來人地仲有2個post特登開黎share剝智慧齒同整invisalign
不停開醫生名 仲要後尾話自己無開名
之前既post又係咁留tg講有人介紹會平咁
真係好打手
有心箍既真係睇多幾個post

男朋友定老公黎，
咁梗係要落力啲

4/5年前喺專科箍過
淨箍上排冇剝牙
箍完排牙唔對中線，仲搞到塊面越嚟越歪
下面排牙重前傾得更犀利
諗緊箍唔箍過好，好驚又中伏
有冇人箍緊好嘅可以介紹下

過來人 箍咗兩年半
以前哨牙 八字牙 上面剝咗兩隻 釘咗兩個骨釘係兩邊
依家終於箍完 塊面長咗 食菜唔使再攝牙

佢個時有冇解釋點解淨係箍上排？
正常箍完唔係有跟進嫁咩？你有冇試下返去搵醫生？

我塊面已經長，箍完咪會變馬臉
恭喜甩難

食既野有一半消失係個箍度

上咗箍喇？
我習慣每食完一餐用水沖沖個口先，
可以沖番好多嘢食出黎
遲啲你就慣嫁喇

吓 堅架？

唔知係男友定老公，有圖
會唔會唔認呢jessica姐

堅 難怪冇佣收都咁落力介紹

食完朗3啖水都keep住有野
意粉先係不得了,成條可以唔見曬

所以我依家出街係要帶一樽水，
有排浪口。

唔怕得成日打咁多字 之前我心諗e位絲打好熱心幫人 原來打手黎 不過你地點發現 我睇唔到圖

你可以上網search佢熱心推介嗰位醫生
就會搵到

有人話我知佢估嘅，
之後我再自己上網搵到。
你追佢故/起底就感覺到打手味濃，
開頭以為係有佣分，
點知原來係男友/老公，
唔怪得咁落力

由尻佢會點

仲要貼曬相

啲嘢食唔理佢咪塞住啲牙同箍囉，
你唔覺得唔舒服無嘢嘅。
不過刷牙刷得唔乾淨咪會蛀牙口臭。

岩岩google完
原來佢兩個真係識

仲要原來真係男女朋友/夫妻關係
推介之前又冇利益申報返 好難話唔係打手wo

我好好奇，
佢老婆/女朋友算唔算令佢老公/男朋友犯咗牙醫專業守則。
Jessica姐，賣廣告適可而止。
我唔想寫信去牙醫管理委員會作出書面投訴。
唔好當連登啲人係傻先得嫁。

搵左陣 但點搵佢地既男女朋友關係 不過100%確認佢地本身識

我知佢唔認嘛，
我有截圖證明佢地關係，
佢要拗咪上黎。
佢自此潛水咪留條路俾人。

都岩既

你好撚煩

條友真係煩撚到hihi 賣廣告賣到咁真係好嘔心

唔好意思做左伸手
唔知各位巴絲知唔知係九龍有冇邊位牙醫係兩樣都有做（其它地區知既話都麻煩你話我知
姐係隱適美同傳統
唔該曬

當你睇完佢地兩個係識 再睇下佢出既文/post 會睇到好嘔心 原來打手黎

真係好嘔心。⋯ 一直出文出post講到有幾善意， 原來作出黎 好核凸
睇到起曬雞皮 仲要假到話好好心

係....
一開始我都以為佢係真心分享推介
但而家睇返轉頭見到佢係咁推薦人去consult又盛
原來只係一直幫自己男朋友/老公搵生意

佢依家潛左水算佢識做，無謂再提
雖然係咁
但我對個位牙醫既好感已經變負唔會再升
生意少左就怪你個位唔知女朋友定老婆啦

箍緊牙食野d渣係咪會攝晒入箍到？我怕到時同人食飯俾人見到咁多食物渣會好尷尬 應該要點清理？

我兩年前3萬8 依家應該4萬
荃灣南豐姓周的 我智慧齒都係個度剝 手勢都幾好

你箍傳統定隱適美？
傳統係街可以用牙籤（好難用），
或者帶枝水，食完嘢浪耐啲個口。

拎牙縫刷出街

用條脷去feel
同埋用水浪口
仲有野攝住就去廁所整
通常有野攝住你會feel到咖
唔洗驚

無論係邊留言 佢都會pm推介果位醫生
果陣已經覺得有啲伏 估唔到真係咁

上隱適美個fb fan page已經見到佢搵食
係第二個forum就叫人pm佢
自己個大波藥網店page寫明自己開始做箍牙consultant
最初我諗住佢有回佣，原來係咁嘅關係
都係果句，搵食行遠啲

大波藥網店 分散投資

其實我都係去佢介紹個間做因爲價錢好
如果成功介紹人去就可以再減$1000最多四位
但一定要經佢約先有得平，我真心覺得r哂頭
我仲以為佢係診所姑娘可以access到人地booking schedule
本身呢個優惠互惠互利，但一定要經佢個下就好肉酸囉

岩岩洗完牙 換象根同洗牙加埋15分鐘
仲要返到屋企照鏡先睇到根本未洗乾淨 門牙牙肉又刮損晒係咁流牙血
係個醫生差定我d牙有問題

月尾先上箍 真係等到頸都長
仲煩緊要鋼定陶瓷粒粒

箍緊陶瓷真係明顯比鋼粒慢

我以為鋼粒同陶瓷差唔多
箍緊鋼粒但而家好少人箍鋼粒

我果時會帶塊鏡照下 包冇死

鋼粒
就快箍左第3個月

有無人邊箍邊睇菲臘等做手術?

洗完牙流牙血好似係正常，
但洗得唔乾淨通常就係醫生求其

鋼粒 +1 效果最好又最平

箍緊鋼粒，
仲驚死人唔知整咗彩色圈圈

cool左10日 終於咬到野

鋼粒萬歲
我同你時間差唔多，
今日第70日

正顎手術？

我落箍第一日已經食飯

如果要拆我會好唔捨得

我都係會想快啲拆咗佢

我都係三個月 不過係陶瓷粒 仲未見到效果

我箍左4個月都想快啲拆

由1追到6，
係近呢兩個post勁打手味，
個打手仲要周圍開post
香討又見佢啲post，呢到又有，
想點

鋼粒 兩個月

牙醫自己賣廣告一定唔得
但唔知請打手賣廣告查唔查到/告唔告得入

上左箍個幾月
剝左四隻臼齒
前面八隻牙都未上釘
好想瘋狂拉埋啲牙
利申 少少嘴突

我頭2個月見到啲牙有郁，
第3個月上多咗幾粒矯正器反而2個星期都無咩點郁
仲有2個星期先覆診，心急心急。

要寫信去投訴，有啲麻煩。
電話問又肯答

依加決定去第二間剝智慧齒
箍緊同箍完剝有咩分別

我都前面四隻未上
好想快啲上曬佢然後加大力度拉入佢地

利申：咀勁凸

你前面8隻牙未上，
條線會唔會好易斷
我第2個月頭同月尾各斷咗一次，
因為前面4隻牙都無上粒粒。
又用電動牙刷，又用水牙線，
唔知係咪咁所以易斷啲。
好彩佢終於幫我上咗下排前面4粒
希望今個月之後都唔好再斷線

智慧齒我唔清楚。
要等其他人答你

無分別
除非你要郁d大牙去後面 (distalization of molars)

呢度俾人篤爆咗，
就去香討be搵食

我第一次已經上哂粒粒

我都係 冇咩點痛過

唔想做鋼牙妹所以揀咗隱適美
而家箍咗年半左右剝咗牙嘅位都仲係有個窿
但啲牙係有明顯移緊
最近牙齒敏感得好勁 乜鬼小臼齒喎
有冇巴絲有敏感牙膏推薦

其實我都諗左好耐 聽人講陶瓷易染色
我又成日咖啡紅酒 又唔係後生 所以煩左好耐
聽你地咁講真係瀟洒咁走一回用鋼箍算
又平d

其實啲粒粒係陶瓷嘅話都唔會點染色
染色嘅係啲透明橡筋
唔介意做鋼牙妹就梗係鋼粒最好
又夠力又快又好

無斷過呀
我都有用水牙線
但係無用電動牙刷

上年已經開始有追開箍牙post
除左lihk，周圍都有望下
係呢幾個月先見到佢蹤影
勁撚痴線嘅係佢扮到唔係打手咁周圍開post
話邊個邊個醫生好掂
講真大家講下自己睇邊個醫生報下價
無咩所謂
咪撚hardsell到咁
google佢口中果個牙醫
就係得佢啲post
最後原來係同個醫生有嘢
終於唔洗見到佢

啱啱剝完牙嗰陣問醫生到底幾時先會無個窿，佢話如果個窿拉埋咗咁即係差不多箍到八八九九

我懷疑係成日唔小心俾啲水牙線衝得太大力所以易斷，依家都唔敢用jet mode

點知仲有人撐佢覺得醫生係做，價錢公道，
就無問題
仲有人咁天真信打手，
唔怪得啲blogger成日咁好生意